<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:ns1="http://schemas.android.com/tools">
    <string-array name="bm_split_piles_entries">
				<item>nicht verwenden</item>
				<item>nur eine pro Stapel</item>
				<item>beliebig viele pro Stapel</item>
				<item>alle des Stapels</item>
			</string-array>
    <string-array name="pref_base_set_editions">
				<item>Erste Edition (2008)</item>
				<item>Zweite Edition (2016)</item>
				<item>Beide Editionen verwenden</item>
			</string-array>
    <string-array name="pref_intrigue_editions">
				<item>Erste Edition (2009)</item>
				<item>Zweite Edition (2016)</item>
				<item>Beide Editionen verwenden</item>
			</string-array>
    <string-array name="reset_choices">
		<item>Statistik zurücksetzten</item>
		<item>Erfolge zurücksetzten</item>
	</string-array>
    <string-array name="showimages_names">
				<item>nur Text</item>
				<item>nur Bild</item>
				<item>Bild und Text</item>
			</string-array>
    <string-array name="theme_names">
			<item>Dunkel</item>
			<item>Hell</item>
			<item>Hell mit dunkler Leiste</item>
		</string-array>
    <string-array name="userlang_names" ns1:ignore="MissingTranslation">
		<item>Voreinstellung</item>
        <item>Englisch</item>
        <item>Deutsch</item>
        <item>Spanisch</item>
        <item>Französisch</item>
        <item>Japanisch</item>
        <item>Niederländisch</item>
        <item>Russisch</item>
		</string-array>
    <string-array name="viewstyle_names">
				<item>Klassisch</item>
				<item>Einfach</item>
				<item>Ausführlich</item>
				<item>Gekürzt</item>
			</string-array>
    <string name="AStarToSteerBy_gametype">Ein Stern zum Steuern</string>
    <string name="AbandonedMine_desc"/>
    <string name="AbandonedMine_name">Verlassene Mine</string>
    <string name="Advance_desc">Du darfst eine Aktionskarte aus deiner hand entsorgen. Wenn Du das tust: Nimm eine Aktionskarte die bis zu (6) kostet.</string>
    <string name="Advance_name">Aufstieg</string>
    <string name="AdvancedIntro_gametype">Fortgeschrittene Einführung</string>
    <string name="Adventurer_desc">Decke solange Karten von deinem Nachziehstapel auf, bis 2 Geldkarten offen liegen. Nimm die Geldkarten auf die Hand, lege die übrigen aufgedeckten Karten ab.</string>
    <string name="Adventurer_name">Abenteurer</string>
    <string name="Adventures">Abenteuer</string>
    <string name="AdventuresAbroad_gametype">Abenteuerfahrt</string>
    <string name="Advisor_desc">Decke die 3 obersten Karten vom Nachziehstapel auf. Dein linker Nachbar wählt eine davon aus, die du dann ablegst. Die anderen Karten nimmst du auf die Hand.</string>
    <string name="Advisor_name">Berater</string>
    <string name="Alchemist_desc">Wenn diese Karte und ein Trank im Spiel sind und du den Alchemisten ablegst, darfst du diesen verdeckt auf deinen Nachziehstapel legen.</string>
    <string name="Alchemist_name">Alchemist</string>
    <string name="Alchemy">Die Alchemisten</string>
    <string name="AllAlongTheWatchtower_gametype">Am Wachturm entlang</string>
    <string name="Alms_desc">Einmal pro Zug: Wenn du keine Geldkarten im Spiel hast, nimm dir eine Karte, die bis zu 4 Geld kostet.</string>
    <string name="Alms_name">Almosen</string>
    <string name="Altar_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. Nimm eine Karte, die bis zu 5 Geld kostet.</string>
    <string name="Altar_name">Altar</string>
    <string name="Ambassador_desc">Decke eine Karte aus deiner Hand auf. Lege bis zu 2 Karten aus deiner Hand zurück in den Vorrat. Jeder Mitspieler muss sich eine solche Karte vom Vorrat nehmen.</string>
    <string name="Ambassador_name">Botschafter</string>
    <string name="Amulet_desc">Jetzt und zu Beginn deines nächsten Zuges, wähle jeweils eins: +1 Geld oder entsorge 1 Handkarte oder nimm dir 1 Silber.</string>
    <string name="Amulet_name">Amulet</string>
    <string name="Annex_desc">Sieh deinen Ablagestapel durch. Wähle bis zu 5 Karten, die in deinem Ablagestapel verbleiben. Mische den Rest in deinen Nachziehstapel. Nimm ein Herzogtum.</string>
    <string name="Annex_name">Schlacht</string>
    <string name="Apothecary_desc">Decke die 4 obersten Karten von deinem Nachziehstapel auf. Nimm alle aufgedeckten Kupfer und Tränke auf die Hand. Lege die übrigen Karten in beliebiger Reihenfolge verdeckt zurück auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Apothecary_name">Apotheker</string>
    <string name="Apprentice_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. +1 Karte pro Geld, das die Karte kostet und zusätzlich +2 Karten wenn sie einen Trank kostet.</string>
    <string name="Apprentice_name">Lehrling</string>
    <string name="Aqueduct_desc">Wenn du ein Geld nimmst, nimm 1 Punktemarker von jenem Stapel und lege ihn auf diese Karte. Wenn du eine Punktekarte nimmst, nimm alle Punktemarker von dieser Karte. Spielvorbereitung: Legt je 8-Marker auf den Silber- und Gold-Vorratsstapel.</string>
    <string name="Aqueduct_name">Aquädukt</string>
    <string name="Archive_desc">Lege die obersten 3 Karten deines Nachziehstapels verdeckt zur Seite (Du darfst sie dir anschauen). Jetzt und zu Beginn deiner nächsten beiden Züge: Nimm eine karte auf die Hand.</string>
    <string name="Archive_name">Archiv</string>
    <string name="AreaControl_gametype">Kontrollbereich</string>
    <string name="Arena_desc">Zu Beginn deiner Kaufphase darfst Du eine Aktionskarte aus deiner Hand ablegen. Wenn Du das tust: Nimm dir 2 Punktemarker von der Arena. Spielvorbereitung: Lege pro Spieler 6 Punktemarker auf die Arena.</string>
    <string name="Arena_name">Arena</string>
    <string name="Armory_desc">Nimm eine Karte die bis zu 4 Geld kostet und lege diese verdeckt auf den Nachziehstapel.</string>
    <string name="Armory_name">Waffenkammer</string>
    <string name="Artificer_desc">Lege beliebig viele Handkarten ab. Du darfst dir eine Karte nehmen, die genau 1 Geld pro abgelegter Karte kostet. Lege die Karte verdeckt auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Artificer_name">Kunsthandwerker</string>
    <string name="Artisan_desc">Nimm eine Karte vom Vorrat auf die Hand, die bis zu (5) Geld kostet. Lege eine Handkarte auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Artisan_name">Töpferei</string>
    <string name="ArtsAndCrafts_gametype">Kunsthandwerk</string>
    <string name="Avanto_desc">Du darfst eine Sauna aus deiner Hand ausspielen.</string>
    <string name="Avanto_name">Eisloch</string>
    <string name="BadOmens_gametype">Böses Omen</string>
    <string name="BagofGold_desc">Nimm ein Gold und lege es verdeckt auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="BagofGold_name">Ein Sack voll Gold</string>
    <string name="Baker_desc">Nimm eine Münze.\nSpielvorbereitung: Zu Spielbeginn erhält jeder Spieler eine Münze.</string>
    <string name="Baker_name">Bäcker</string>
    <string name="Ball_desc">Nimm deinen -1 Geld-Marker. Nimm dir 2 Karten, die jede bis zu 4 Geld kostet.</string>
    <string name="Ball_name">Ball</string>
    <string name="BandOfMisfits_desc">Wähle eine Aktionskarte aus dem Vorrat, die weniger kostet als diese Vogelfreien. Führe die gewählte Karte aus, so als hättest du sie ausgespielt. Solange diese Vogelfreien im Spiel sind, gelten sie als die gewählte Karte.</string>
    <string name="BandOfMisfits_name">Vogelfreie</string>
    <string name="BanditCamp_desc">Nimm eine Beute-Karte vom Beute-Stapel.</string>
    <string name="BanditCamp_name">Banditenlager</string>
    <string name="BanditFort_desc">Beim Zählen der Siepunkte: -2 Siegpunkte pro Gold und pro Silber dass Du besitzt.</string>
    <string name="BanditFort_name">Räuberfestung</string>
    <string name="Bandit_desc">Nimm ein Gold. Jeder Mitspieler deckt die obersten 2 Karten seines Nachziehstapels auf, entsorgt eine aufgedeckte Geldkarte seiner Wahl - außer Kupfer - und legt den Rest ab.</string>
    <string name="Bandit_name">Banditin </string>
    <string name="Bank_desc">Wert 1 Geld für jede Geldkarte, die im Spiel ist (diese eingeschlossen).</string>
    <string name="Bank_name">Bank</string>
    <string name="Banquet_desc">Nimm 2 Kupfer sowie eine Nicht-Punktekarte die bis zu (5) kostet.</string>
    <string name="Banquet_name">Bankett</string>
    <string name="Bargains_gametype">Gelegenheiten</string>
    <string name="Baron_desc">Du darfst ein Anwesen ablegen. Wenn du das machst: +4 Geld. Ansonsten: Nimm dir ein Anwesen.</string>
    <string name="Baron_name">Baron</string>
    <string name="Base">Basis</string>
    <string name="Base2E">Basis 2</string>
    <string name="BaseSet">Basis Satz</string>
    <string name="BasicIntro_gametype">Basis Einführung</string>
    <string name="Basilica_desc">Wenn Du eine Karte kaufst und Du (2) oder mehr Geld übrig hast: Nimm 2 Punktemarker von der Basilika. Spielvorbereitung: Lege pro Spieler 6 Punktemarker auf die Basilika.</string>
    <string name="Basilica_name">Basilika</string>
    <string name="Baths_desc">Wenn Du bis zum Ende deines Zuges keine Karte genommen hast, nimm 2 Punktemarker vom Badehaus. Spielvorbereitung: Lege pro Spieler 6 Punktemarker auf das Badehaus.</string>
    <string name="Baths_name">Badehaus</string>
    <string name="Battlefield_desc">Wenn Du eine Punktekarte nimmst, Nimm 2 Punktemarker vom Schlachtfeld. Spielvorbereitung: Lege pro Spieler 6 Punktemarker auf das Schlachtfeld.</string>
    <string name="Battlefield_name">Schlachtfeld</string>
    <string name="Bazaar_desc"/>
    <string name="Bazaar_name">Bazar</string>
    <string name="Beggar_desc">Nimm dir 3 Kupfer. Nimm diese sofort auf die Hand. Wenn ein Mitspieler eine Angriffskarte ausspielt, darfst du diese Karte ablegen. Wenn Du das machst: Nimm dir 2 Silber. Lege eines davon sofort auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Beggar_name">Bettler</string>
    <string name="Beginners_gametype">Anfänger</string>
    <string name="BestWishes_gametype">Beste Wünsche</string>
    <string name="BigActions_gametype">Große Aktionen</string>
    <string name="BigMoney_gametype">Großes Geld</string>
    <string name="BigTime_gametype">Große Zeit</string>
    <string name="BiggestMoney_gametype">Haufenweise Geld</string>
    <string name="Bishop_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. Nimm dir Punktemarker entsprechend der Hälfte der Geld-Kosten der entsorgten Karte (abgerundet). Jeder Mitspieler darf sofort eine Karte aus seiner Hand entsorgen.</string>
    <string name="Bishop_name">Bischof</string>
    <string name="BlackMarket_desc">Decke die obersten 3 Karten vom Schwarzmarkt-Stapel auf. Du darfst sofort eine der aufgedeckten Karten kaufen. Lege die nicht gekauften Karten in beliebiger Reihenfolge unter den Schwarzmarkt-Stapel zurück.\nSpielvorbereitung: Vor Spielbeginn wird ein Schwarzmarkt-Stapel gebildet. Dieser enthält jeweils eine Karte aller Königreichkarten, die nicht im Vorrat sind.</string>
    <string name="BlackMarket_name">Schwarzmarkt</string>
    <string name="BlueHarvest_gametype">Schmalhans</string>
    <string name="Bonfire_desc">Entsorge bis zu 2 Karten, die du im Spiel hast.</string>
    <string name="Bonfire_name">Freudenfeuer</string>
    <string name="BorderVillage_desc">Wenn du das Grenzdorf nimmst, nimm dir eine Karte, die weniger kostet als das Grenzdorf.</string>
    <string name="BorderVillage_name">Grenzdorf</string>
    <string name="Borrow_desc">Einmal pro Zug: Wenn dein -1 Karte-Marker nicht auf deinem Nachziehstapel liegt, lege ihn dorthin und +1 Geld.</string>
    <string name="Borrow_name">Leihgabe</string>
    <string name="BountyOfTheHunt_gametype">Kopfgeld</string>
    <string name="BoxedIn_gametype">Eingepackt</string>
    <string name="BridgeCrossing_gametype">Brückenüberquerung</string>
    <string name="BridgeTroll_desc">Alle Mitspieler nehmen ihren -1 Geld-Marker. Solange diese Karte im Spiel ist, kostet jede Karte in deinem Zug 1 Geld weniger, allerdings nie weniger als 0.</string>
    <string name="BridgeTroll_name">Brückentroll</string>
    <string name="Bridge_desc">Alle Karten (auch die Karten die die Spieler auf der Hand halten) kosten in diesem Zug 1 Geld weniger, niemals jedoch weniger als 0.</string>
    <string name="Bridge_name">Brücke</string>
    <string name="BuddySystem_gametype">Buddy-Prinzip</string>
    <string name="Bureaucrat_desc">Nimm dir ein Silber und lege es verdeckt auf deinen Nachziehstapel. Jeder Mitspieler muss eine Punktekarte aus seiner Hand aufdecken und sie verdeckt auf seinen Nachziehstapel legen. Hat ein Mitspieler keine Punktekarte auf der Hand, muss er seine Kartenhand vorzeigen.</string>
    <string name="Bureaucrat_name">Bürokrat</string>
    <string name="BuriedTreasure_gametype">Vergrabene Schätze</string>
    <string name="BustlingVillage_desc">Schau dir deinen Ablagestapel an. Du darfst einen Siedler daraus aufdecken und auf die Hand nehmen.</string>
    <string name="BustlingVillage_name">Emsiges Dorf</string>
    <string name="Butcher_desc">Nimm 2 Münzen. Du darfst eine Karte aus deiner Hand entsorgen und eine beliebige Anzahl Münzen zahlen. Wenn du eine Karte entsorgt hast, nimmst du dir eine Karte, deren Kosten maximal so hoch sein dürfen wie die Summe aus den Kosten der entsorgten Karte und der Anzahl der gezahlten Münzen.</string>
    <string name="Butcher_name">Metzger</string>
    <string name="BuyingCard">Kauft</string>
    <string name="Cache_desc">Wenn du die Schatztruhe nimmst, nimm dir 2 Kupfer.</string>
    <string name="Cache_name">Schatztruhe</string>
    <string name="CalledCard">aufgerufen</string>
    <string name="CallingCard">aufrufen</string>
    <string name="CandlestickMaker_desc">Nimm eine Münze.</string>
    <string name="CandlestickMaker_name">Leuchtenmacher</string>
    <string name="CantBuy">Kann nicht %1$s kaufen</string>
    <string name="Capital_desc">Wenn Du diese karte aus dem Spiel ablegst, nimm 6 Schuldenmarker. Dann darfst Du beliebig viele Schuldenmarker tilgen.</string>
    <string name="Capital_name">Vermögen</string>
    <string name="CaravanGuard_desc">Wenn ein Mitspieler eine Angriffskarte ausspielt, darfst du diese Karte aus deiner Hand ausspielen. (+ 1 Aktion hat dann keinen Effekt.)</string>
    <string name="CaravanGuard_name">Karawanenwächter</string>
    <string name="Caravan_desc"/>
    <string name="Caravan_name">Karawane</string>
    <string name="CardAddedToHand">Karte der Hand hinzugefügt</string>
    <string name="CardDiscarded">Abgelegt</string>
    <string name="CardNamed">Benennt</string>
    <string name="CardObtained">Erhalten</string>
    <string name="CardOnTopOfDeck">Karte auf den Nachziehstapel</string>
    <string name="CardRemovedFromHand">Karte aus der Hand gezogen</string>
    <string name="CardRevealed">Aufgedeckt</string>
    <string name="CardRevealedFromHand">Aufgedeckt aus der Hand</string>
    <string name="CardSetAside">Karte beiseite gelegt (Prinz)</string>
    <string name="CardSetAsideArchive">Karte beiseite gelegt (Archiv)</string>
    <string name="CardSetAsideGear">Karte beiseite gelegt (Ausrüstung)</string>
    <string name="CardSetAsideHaven">Karte beiseite gelegt (Hafen)</string>
    <string name="CardSetAsideInheritance">Karte beiseite gelegt (Erbschaft)</string>
    <string name="CardSetAsideOnIslandMat">Karte auf Insel gelegt</string>
    <string name="CardSetAsideOnTavernMat">Karte auf Wirtshaustableau gelegt</string>
    <string name="CardSetAsideSave">Karte beiseite gelegt (Zuflucht)</string>
    <string name="CardSetAsideSummon">Karte beiseite gelegt (Einladung)</string>
    <string name="CardTrashed">Entsorgt</string>
    <string name="Cartographer_desc">Sieh dir die obersten 4 Karten von deinem Nachziehstapel an. lege beliebig viele davon ab. Lege den Rest davon in beliebiger Reihenfolge zurück auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Cartographer_name">Kartograph</string>
    <string name="Cartographer_query">Wähle Karte zum Abwerfen</string>
    <string name="CashFlow_gametype">Bargeldumlauf</string>
    <string name="Castles_desc">Sortiere die Schlosskarten nach ihren Kosten (teuerste nach unten, billigste nach oben). Bei zwei Spielern wird nur ein Exemplar jeder Schlosskarte verwendet. Nur die oberste Karte kann gekauft oder genommen werden.</string>
    <string name="Castles_name">Schlösser</string>
    <string name="Catacombs_desc">Sieh dir die obersten 3 Karten deines Nachziehstapels an. Wähle eins: Nimm die Karten auf die Hand; oder lege die Karten ab und +3 Karten. Wenn du diese Karte entsorgst, nimm dir eine Karte, die weniger kostet.</string>
    <string name="Catacombs_name">Katakomben</string>
    <string name="CatapultRocks_desc">Dieser Stapel besteht aus 5 Katapulten zuoberst und darunter 5 Felsen. Nur die oberste Karte kann gekauft oder genommen werden.</string>
    <string name="CatapultRocks_name">Katapult/Felsen</string>
    <string name="Catapult_desc">Entsorge eine Handkarte. Wenn diese (3) oder mehr kostet muss sich jeder Mitspieler einen Fluch nehmen. Wenn es eine Geldkarte ist, muss jeder Mitspieler Karten ablegen, bis er nur noch 3 Karten auf der Hand hat.</string>
    <string name="Catapult_name">Katapult</string>
    <string name="Cellar_desc">Lege eine beliebige Anzahl Karten aus deiner Hand ab. Ziehe für jede abgelegte Karte eine Karte nach.</string>
    <string name="Cellar_name">Keller</string>
    <string name="CemeteryPolka_gametype">Friedhofpolka</string>
    <string name="Champion_desc">Immer wenn ein Mitspieler eine Angriffskarte spielt, bist du davon nicht betroffen. Immer wenn du eine Aktionskarte spielst: +1 Aktion (Diese Karte bleibt bis zum Spielende im Spiel und gehört nicht zum Vorrat.)</string>
    <string name="Champion_name">Champion</string>
    <string name="Chancellor_desc">Du darfst sofort deinen Nachziehstapel auf deinen Ablagestapel legen.</string>
    <string name="Chancellor_name">Kanzler</string>
    <string name="Chapel_desc">Entsorge bis zu 4 Karten aus deiner Hand.</string>
    <string name="Chapel_name">Kapelle</string>
    <string name="ChariotRace_desc">Du und Dein linker Mitspieler decken die oberste Karte ihres Nachziehstapels auf. Nimm deine aufgedeckte Karte auf die Hand. Wenn deine Karte mehr kostet: +(1) Geld und +1 Punktemarker.</string>
    <string name="ChariotRace_name">Wagenrennen</string>
    <string name="Charm_desc">Wenn Du diese Karte ausspielst, wähle 1: +1 Kauf und +(1) Geld oder: Wenn Du in diesem Zug das nächste Mal eine Karte kaufst, darfst Du eine weitere Karte mit gleichen Kosten aber anderem Namen nehmen.</string>
    <string name="Charm_name">Zauber</string>
    <string name="ChemistryLesson_gametype">Chemiestunde</string>
    <string name="ChivalryAndRevelry_gametype">Ritterspiele</string>
    <string name="CityQuarter_desc">Decke deine Handkarten auf. +1 Karte pro aufgedeckter Aktionskarte</string>
    <string name="CityQuarter_name">Stadtviertel</string>
    <string name="City_desc">Wenn im Vorrat genau ein Stapel leer ist: +1 Karte. Oder, wenn 2 oder mehr Stapel leer sind: +1 Karte, +1 Geld, +1 Kauf.</string>
    <string name="City_name">Stadt</string>
    <string name="CleanLiving_gametype">Rechtschaffen und anständig</string>
    <string name="CoinOfTheRealm_desc">Wenn du diese Karte ausspielst, lege sie auf dein Wirtshaustableau. Sofort nachdem du eine Aktionskarte ausgeführt hast, darfst du diese Karte von deinem Tableau aufrufen. Wenn du das tust: + 2 Aktionen</string>
    <string name="CoinOfTheRealm_name">Königliche Münzen</string>
    <string name="Collectors_gametype">Sammler</string>
    <string name="Colonnade_desc">Wenn Du eine Aktionskarte kaufst und Du eine Karte mit gleichem Namen im Spiel hast: Nimm 2 Punktemarker von den Kolonnaden. Spielvorbereitung: Lege pro Spieler 6 Punktemarker auf die Kolonnaden.</string>
    <string name="Colonnade_name">Kolonnaden</string>
    <string name="Colony_desc"/>
    <string name="Colony_name">Kolonie</string>
    <string name="Conquest_desc">Nimm 2 Silber. +1 Punktemarker pro Silber, dass Du in diesem Zug genommen hast.</string>
    <string name="Conquest_name">Eroberung</string>
    <string name="Conspirator_desc">Wenn du in diesem Zug 3 oder mehr Aktionskarten ausgespielt hast (diese eingeschlossen): +1 Karte, +1 Aktion</string>
    <string name="Conspirator_name">Verschwörer</string>
    <string name="Contraband_desc">Wenn du diese Karte auslegst, benennt der Spieler links von dir eine Karte. Du darfst diese Karte nicht kaufen.</string>
    <string name="Contraband_name">Schmuggelware</string>
    <string name="Copper_desc"/>
    <string name="Copper_name">Kupfer</string>
    <string name="Coppersmith_desc">Kupfer produziert in diesem Zug 1 mehr.</string>
    <string name="Coppersmith_name">Kupferschmied</string>
    <string name="Cornucopia">Reiche Ernte</string>
    <string name="CouncilRoom_desc">Jeder Mitspieler zieht sofort eine Karte nach.</string>
    <string name="CouncilRoom_name">Ratsversammlung</string>
    <string name="Count_desc">Wähle eins: Lege 2 Karten aus deiner Hand ab; oder lege eine Karte aus deiner Hand auf den Nachziehstapel; oder nimm dir ein Kupfer. Wähle eins: +3 Geld; oder entsorge alle deine Handkarten; oder nimm dir ein Herzogtum.</string>
    <string name="Count_name">Graf</string>
    <string name="Counterfeit_desc">Wenn du diese Karte ausspielst, darfst du eine Geldkarte aus deiner Hand wählen und zweimal ausspielen. Wenn du das machst: Entsorge die gewählte Geldkarte.</string>
    <string name="Counterfeit_name">Falschgeld</string>
    <string name="CountingHouse_desc">Sieh deinen Ablagestapel durch, decke eine beliebige Anzahl Kupfer daraus auf und nimm diese auf die Hand.</string>
    <string name="CountingHouse_name">Leihhaus</string>
    <string name="Courtier_desc">Decke eine Handkarte auf. Für jeden Kartentyp den sie hat, wähle eine andere Option: +1 Aktion, +1 Kauf, +(3) Geld, oder nimm ein Gold.</string>
    <string name="Courtier_name">Höflinge</string>
    <string name="Courtyard_desc">Lege eine Karte aus deiner Hand verdeckt auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Courtyard_name">Burghof</string>
    <string name="Crossroads_desc">Decke deine Kartenhand auf. +1 Karte pro aufgedeckter Punktekarte. Wenn du zum ersten Mal in diesem Zug eine Wegkreuzung ausspielst: +3 Aktionen.</string>
    <string name="Crossroads_name">Wegkreuzung</string>
    <string name="Crown_desc">In der Aktionsphase gespielt: Du darfst eine Aktionskarte aus deiner Hand zweimal ausspielen. Alternativ in der Kaufphase gespielt: Du darfst eine Geldkarte aus deiner Hand zweimal ausspielen.</string>
    <string name="Crown_name">Krone</string>
    <string name="CrumblingCastle_desc">Wenn Du diese Karte nimmst oder entsorgst: +1 Punktemarker und nimm ein Silber.</string>
    <string name="CrumblingCastle_name">Verfallendes Schloss</string>
    <string name="Cultist_desc">Jeder Mitspieler muss sich eine Ruinen-Karte nehmen. Du darfst einen weiteren Kultisten aus deiner Hand ausspielen. Wenn du diese Karte entsorgst: +3 Karten.</string>
    <string name="Cultist_name">Kultist</string>
    <string name="Curse_desc"/>
    <string name="Curse_name">Fluch</string>
    <string name="Cursecatchers_gametype">Fluchfänger</string>
    <string name="Cutpurse_desc">Jeder Mitspieler muss ein Kupfer aus seiner Hand ablegen. Hat ein Mitspieler kein Kupfer auf der Hand, muss er seine Kartenhand vorzeigen.</string>
    <string name="Cutpurse_name">Beutelschneider</string>
    <string name="DameAnna_desc">Du darfst bis zu 2 Karten aus deiner Hand entsorgen. Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten seines Nachziehstapels aufdecken, eine davon entsorgen, die 3 bis 6 Geld kostet und die übrigen aufgedeckten Karten ablegen. Wenn dadurch ein Ritter entsorgt wird, entsorge Dame Anna.</string>
    <string name="DameAnna_name">Dame Anna</string>
    <string name="DameJosephine_desc">Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten seines Nachziehstapels aufdecken, eine davon entsorgen, die 3 bis 6 Geld kostet und die übrigen aufgedeckten Karten ablegen. Wenn dadurch ein Ritter entsorgt wird, entsorge Dame Josephine.</string>
    <string name="DameJosephine_name">Dame Josephine</string>
    <string name="DameMolly_desc">Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten seines Nachziehstapels aufdecken, eine davon entsorgen, die 3 bis 6 Geld kostet und die übrigen aufgedeckten Karten ablegen. Wenn dadurch ein Ritter entsorgt wird, entsorge Dame Molly.</string>
    <string name="DameMolly_name">Dame Molly</string>
    <string name="DameNatalie_desc">Du darfst eine Karte nehmen, die bis zu 3 Geld kostet. Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten seines Nachziehstapels aufdecken, eine davon entsorgen, die 3 bis 6 Geld kostet und die übrigen aufgedeckten Karten ablegen. Wenn dadurch ein Ritter entsorgt wird, entsorge Dame Natalie.</string>
    <string name="DameNatalie_name">Dame Natalie</string>
    <string name="DameSylvia_desc">Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten seines Nachziehstapels aufdecken, eine davon entsorgen, die 3 bis 6 Geld kostet und die übrigen aufgedeckten Karten ablegen. Wenn dadurch ein Ritter entsorgt wird, entsorge Dame Sylvia.</string>
    <string name="DameSylvia_name">Dame Sylvia</string>
    <string name="DarkAges">Dark Ages</string>
    <string name="DarkCarnival_gametype">Dunkler Karneval</string>
    <string name="DeathCart_desc">Du darfst eine Aktionskarte aus deiner Hand entsorgen. Wenn du das nicht machst, entsorge diese Karte. Wenn du den Leichenkarren nimmst, nimm 2 Ruinen-Karten.</string>
    <string name="DeathCart_name">Leichenkarren</string>
    <string name="DebtTokensObtained">%1$s Schuldenmarker erhalten</string>
    <string name="DebtTokensPaidOff">%1$s Schuldemarker abbezahlt</string>
    <string name="DebtTokensPutOnPile">%1$s Schuldenmarker gelegt auf</string>
    <string name="DebtTokensTakenFromPile">%1$s Schuldenmarker entfernt von</string>
    <string name="DecisionsDecisions_gametype">Entscheidungen, Entscheidungen</string>
    <string name="DeckPutIntoDiscardPile">Nachziehstapel auf Ablagestapel gelegt</string>
    <string name="DeckReplenished">Nachziehstapel aufgefüllt</string>
    <string name="DeckTop_gametype">Schleichweg</string>
    <string name="Deconstruction_gametype">Dekonstruktionen</string>
    <string name="DefiledShrine_desc">Wenn Du eine Aktionskarte nimmst, nimm 1 Punktemarker von jenem Stapel und lege ihn auf den Entweihten Schrein. Wenn Du einen Fluch kaufst, nimm alle Punktemarker vom Entweihten Schrein. Spielvorbereitung: Lege 2 Punktemarker auf jeden Vorratsstapel der den Typ Aktion aber nicht den Typ Sammlung enthält.</string>
    <string name="DefiledShrine_name">Entweihter schrein</string>
    <string name="DeliciousTorture_gametype">Köstliche Folter</string>
    <string name="Delve_desc">Nimm ein Silber</string>
    <string name="Delve_name">Erforschen</string>
    <string name="Develop_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. Nimm dir eine Karte, die genau 1 Geld mehr kostet als die entsorgte Karte und nimm dir eine Karte, die genau 1 Geld weniger kostet als die entsorgte Karte. Du entscheidest, in welcher Reihenfolge du diese beiden Karten nimmst. Lege beide Karten sofort auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Develop_name">Aufbau</string>
    <string name="Diadem_desc">Wenn das Diadem im Spiel ist, +1 Geld für jede nicht verbrauchte Aktion (Aktion, nicht Aktionskarte)</string>
    <string name="Diadem_name">Diadem</string>
    <string name="Diplomacy_gametype">Diplomatie</string>
    <string name="Diplomat_desc">Hast Du nach dem Ziehen 5 oder weniger Handkarten: +2 Aktionen. Wenn ein Mitspieler eine Angriffskarte ausspielt und Du mindestens 5 Handkarten hast, darfst Du diese Karte aus deiner Hand aufdecken. Wenn Du das tust: Ziehe 2 Karten und lege dann 3 Karten ab.</string>
    <string name="Diplomat_name">Diplomatin</string>
    <string name="Disciple_desc">Du darfst eine Aktionskarte aus deiner Hand zweimal ausspielen. Nimm dir eine Karte mit gleichem Namen.\nIst diese Karte im Spiel, darfst du sie gegen einen Lehrer eintauschen anstatt sie abzulegen. (Diese Karte gehört nicht zum Vorrat.)</string>
    <string name="Disciple_name">Schüler</string>
    <string name="DistantLands_desc">Lege diese Karte auf dein Wirtshaustableau. Wert 4 Siegpunkte, falls diese Karte bei Spielende auf deinem Wirtshaustableau liegt.</string>
    <string name="DistantLands_name">Ferne Lande</string>
    <string name="Doctor_desc">Nenne eine Karte, dann decke die 3 obersten Karten vom Nachziehstapel auf. Übereinstimmungen werden entsorgt. Der Rest wird in beliebiger Reihenfolge wieder auf den Nachziehstapel gelegt.\nWenn du diese Karte kaufst, darfst du mehr dafür zahlen. Pro 1 Geld, das du zusätzlich zahlst, darfst du dir die oberste Karte vom Nachziehstapel ansehen und sie entsorgen, ablegen oder zurücklegen.</string>
    <string name="Doctor_name">Arzt</string>
    <string name="Dominate_desc">Nimm eine Provinz. Wenn Du das tust: + 9 Punktemarker</string>
    <string name="Dominate_name">Beherrschen</string>
    <string name="Donate_desc">Nach diesem Zug: Nimm alle Karten deines Nachzieh- und deines Ablagestapels auf die Hand und entsorge beliebig viele. Mische deine Handkarten und lege sie als Nachziehstapel bereit. Ziehe 5 Karten.</string>
    <string name="Donate_name">Spende</string>
    <string name="Duchess_desc">Jeder Spieler (auch du selber) sieht sich die oberste Karte von seinem Nachziehstapel an und entscheidet, ob er die Karte ablegt oder zurück auf den Nachziehstapel legt. Wird die Herzogin im Spiel verwendet, darfst du dir immer, wenn du ein Herzogtum nimmst, eine Herzogin nehmen.</string>
    <string name="Duchess_name">Herzogin</string>
    <string name="Duchy_desc"/>
    <string name="Duchy_name">Herzogtum</string>
    <string name="Duke_desc">Wert 1 Siegpunkt pro Herzogtum im eigenen Kartensatz.</string>
    <string name="Duke_name">Herzog</string>
    <string name="Dungeon_desc">Lege 2 Handkarten ab. Zu Beginn deines nächsten Zuges: +2 Karten und lege dann 2 Handkarten ab.</string>
    <string name="Dungeon_name">Verlies</string>
    <string name="Duplicate_desc">Lege diese Karte auf dein Wirtshaustableau. Wenn du eine Karte nimmst, die bis zu 6 kostet, darfst du diese Karte von deinem Tableau aufrufen. Wenn du das tust, nimm dir eine Karte mit gleichem Namen.</string>
    <string name="Duplicate_name">Duplikat</string>
    <string name="Embargo">Embargo</string>
    <string name="Embargo_desc">Entsorge diese Karte. Lege einen Embargomarker auf einen Stapel im Vorrat. Wenn ein Spieler eine Karte von diesem Stapel kauft, muss er sich für jeden Embargomarker einen Fluch nehmen.</string>
    <string name="Embargo_name">Embargo</string>
    <string name="Embassy_desc">Lege 3 Karten aus deiner Hand ab. Wenn du die Botschaft nimmst, muss sich jeder Mitspieler ein Silber nehmen.</string>
    <string name="Embassy_name">Botschaft</string>
    <string name="Empires">Empires</string>
    <string name="Emporium_desc">Wenn Du diese Karte nimmst und Du mindestens 5 Aktionskarten im Spiel hast: +2 Punktemarker</string>
    <string name="Emporium_name">Handelsplatz</string>
    <string name="EncampmentPlunder_desc">Dieser Stapel besteht aus 5 Feldlagern zuoberst und darunter 5 Diebesgüter. Nur die oberste Karte kann gekauft oder genommen werden.</string>
    <string name="EncampmentPlunder_name">Feldlager/Diebesgut</string>
    <string name="Encampment_desc">Du darfst ein Gold oder ein Diebesgut aus deiner Hand aufdecken. Wenn Du das nicht tust: Lege dieses Feldlager zur Seite und lege es zu Beginn der Aufräumphase in den Vorrat zurück.</string>
    <string name="Encampment_name">Feldlager</string>
    <string name="EnchantressAttacks">Zauberin im Spiel</string>
    <string name="Enchantress_desc">Bis zu deinem nächsten Zug dürfen alle Mitspieler die Anweisungen der ersten ausgespielten Aktionskarte in ihrem Zug nicht ausführen. Sie erhalten stattdessen: +1 Karte und +1 Aktion.</string>
    <string name="Enchantress_name">Zauberin</string>
    <string name="Engineer_desc">Nimm eine Karte die bis zu (4) kostet. Du darfst diese Ingenieurin entsorgen. Wenn Du das tust: Nimm dir eine Karte die bis zu (4) kostet.</string>
    <string name="Engineer_name">Ingenieurin</string>
    <string name="Envoy_desc">Decke die obersten 5 Karten von deinem Nachziehstapel auf. Der Spieler links von dir wählt eine der aufgedeckten Karten aus. Lege die gewählte Karte ab. Nimm die übrigen Karten auf die Hand.</string>
    <string name="Envoy_name">Gesandter</string>
    <string name="Estate_desc"/>
    <string name="Estate_name">Anwesen</string>
    <string name="EverythingInModeration_gametype">Alles in Maßen</string>
    <string name="Expand_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. Nimm dir eine Karte, die bis zu 3 Geld mehr kostet als die entsorgte Karte.</string>
    <string name="Expand_name">Ausbau</string>
    <string name="Expansion_gametype">Expansion</string>
    <string name="Expedition_desc">Ziehe in deiner Aufräumphase 2 zusätzliche Karten.</string>
    <string name="Expedition_name">Expedition</string>
    <string name="Expeditions_gametype">Expeditionen</string>
    <string name="ExpertIntro_gametype">Profi Einführung</string>
    <string name="Explorer_desc">Du darfst eine Provinz aus deiner Hand aufdecken. Wenn du das machst: Nimm dir ein Gold auf die Hand. Ansonsten: Nimm dir ein Silber auf die Hand.</string>
    <string name="Explorer_name">Entdecker</string>
    <string name="FairTrades_gametype">Lauterer Wettbewerb</string>
    <string name="Fairgrounds_desc">Wert 2 Siegpunkte für je 5 unterschiedliche Karten im eigenen Kartensatz (abgerundet).</string>
    <string name="Fairgrounds_name">Festplatz</string>
    <string name="Familiar_desc">Jeder Mitspieler muss sich eine Fluchkarte nehmen.</string>
    <string name="Familiar_name">Vertrauter</string>
    <string name="FarFromHome_gametype">Fern von Zuhause</string>
    <string name="FarmersMarket_desc">Falls 4 Punktemarker oder mehr auf dem Bauernmarkt Vorratsstapel liegen, nimm die Marker und entsorge diese Karte. Ansonsten lege 1 Punktemarker auf den Stapel. +(1) Geld pro Punktemarker auf dem Stapel</string>
    <string name="FarmersMarket_name">Bauernmarkt</string>
    <string name="FarmingVillage_desc">Decke solange Karten vom Nachziehstapel auf, bis entweder eine Aktionskarte oder eine Geldkarte offen liegen. Nimm diese Karte auf die Hand, lege die übrigen aufgedeckten Karten ab.</string>
    <string name="FarmingVillage_name">Bauerndorf</string>
    <string name="Farmland_desc">Wenn du das Fruchtbare Land kaufst, entsorge eine Karte aus deiner Hand. Nimm dir eine Karte, die genau 2 Geld mehr kostet als die entsorgte Karte.</string>
    <string name="Farmland_name">Fruchtbares Land</string>
    <string name="Feast_desc">Entsorge diese Karte. Nimm dir eine Karte, die bis zu 5 kostet.</string>
    <string name="Feast_name">Festmahl</string>
    <string name="Feodum_desc">Wert 1 Siegpunkt für je 3 Silber in deinem Kartensatz (abgerundet). Wenn Du das Lehen entsorgst, nimm 3 Silber.</string>
    <string name="Feodum_name">Lehen</string>
    <string name="Ferry_desc">Lege deinen -2 Kosten-Marker auf einen beliebigen Aktionsvorratsstapel. (Karten von diesem Stapel kosten während deiner Züge (2) weniger, allerdings nie weniger als (0).)</string>
    <string name="Ferry_name">Überfahrt</string>
    <string name="Festival_desc"/>
    <string name="Festival_name">Jahrmarkt</string>
    <string name="FirstGame_gametype">Erstes Spiel</string>
    <string name="FishingVillage_desc"/>
    <string name="FishingVillage_name">Fischerdorf</string>
    <string name="Followers_desc">Nimm ein Anwesen. Jeder Mitspieler muss einen Fluch nehmen und Karten ablegen, bis er nur noch 3 Karten auf der Hand hat.</string>
    <string name="Followers_name">Gefolge</string>
    <string name="FoolsGold_desc">Wenn du das Katzengold zum ersten Mal in diesem Zug ausspielst, ist es 1 Geld wert, ansonsten ist es 4 Geld wert.\nWenn ein Mitspieler eine Provinz nimmt, darfst du diese Karte aus deiner Hand entsorgen. Wenn du das machst: Nimm dir ein Gold und lege es auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="FoolsGold_name">Katzengold</string>
    <string name="Forager_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. +1 Geld pro Geldkarte mit unterschiedlichem Namen im Müllstapel.</string>
    <string name="Forager_name">Mundraub</string>
    <string name="ForbiddenArts_gametype">Verbotene Künste</string>
    <string name="Forge_desc">Entsorge eine beliebige Anzahl Karten aus deiner Hand. Nimm dir eine Karte mit genau den gleichen Kosten Geld-Kosten wie die entsorgten Karten zusammen gekostet haben.</string>
    <string name="Forge_name">Kunstschmiede</string>
    <string name="Fortress_desc">Wenn du die Festung entsorgst, nimm sie auf die Hand.</string>
    <string name="Fortress_name">Festung</string>
    <string name="FortuneTeller_desc">Jeder Mitspieler muss solange Karten von seinem Nachziehstapel aufdecken, bis entweder eine Punktekarte oder eine Fluchkarte offen liegt. Diese aufgedeckte Karte muss er auf seinen Nachziehstapel legen. Die übrigen aufgedeckten Karten legt er ab.</string>
    <string name="FortuneTeller_name">Wahrsagerin</string>
    <string name="Fortune_desc">Wenn Du diese Karte ausspielst, verdoppelt sich Dein Geld. Nur 1x pro Zug möglich. Wenn Du diese Karte nimmst, nimm ein Gold pro Gladiator den Du im Spiel hast.</string>
    <string name="Fortune_name">Reichtum</string>
    <string name="Forum_desc">Lege 2 Handkarten ab. Wenn Du diese Karte kaufst: +1 Kauf.</string>
    <string name="Forum_name">Forum</string>
    <string name="Fountain_desc">Beim Zählen der Siegpunkte: 15 Siegpunkte wenn Du mindestens 10 Kupfer besitzt.</string>
    <string name="Fountain_name">Brunnen</string>
    <string name="FriendlyInteractive_gametype">Freundliche Interaktion</string>
    <string name="Fugitive_desc">Lege eine Handkarte ab.\nIst diese Karte im Spiel, darfst du sie gegen einen Schüler eintauschen anstatt sie abzulegen. (Diese Karte gehört nicht zum Vorrat.)</string>
    <string name="Fugitive_name">Flüchtling</string>
    <string name="Gambits_gametype">Eröffnungen</string>
    <string name="GameOver">Spielende</string>
    <string name="GameStarting">Spielstart</string>
    <string name="Gardens_desc">Wert 1 Siegpunkt für je 10 Karten im eigenen Kartensatz (abgerundet).</string>
    <string name="Gardens_name">Gärten</string>
    <string name="Gear_desc">Lege bis zu 2 Handkarten verdeckt zur Seite. Zu Beginn deines nächsten Zuges: Nimm die zur Seite gelegten Karten auf die Hand.</string>
    <string name="Gear_name">Ausrüstung</string>
    <string name="GentleIntro_gametype">Sanfte Einführung</string>
    <string name="GhostShip_desc">Jeder Mitspieler, der mindestens 4 Karten auf der Hand hat, muss solange Karten aus seiner Hand verdeckt auf seinen Nachziehstapel legen, bis er nur noch 3 Karten auf der Hand hat.</string>
    <string name="GhostShip_name">Geisterschiff</string>
    <string name="Giant_desc">Drehe deinen Reise-Marker um.\nLiegt die Rückseite oben: +1 Geld.\nLiegt die Vorderseite oben: +5 Geld und jeder Mitspieler deckt die oberste Karte seines Nachziehstapels auf. Kostet diese 3 bis 6 Geld, muss er sie entsorgen. Ansonsten legt er sie ab und nimmt sich einen Fluch.</string>
    <string name="Giant_name">Riese</string>
    <string name="GiftsAndMathoms_gametype">Geschenke und Schätze</string>
    <string name="GildedGates_gametype">Vergoldete Tore</string>
    <string name="GildingTheLily_gametype">Des Guten zuviel</string>
    <string name="GiveAndTake_gametype">Geben und Nehmen</string>
    <string name="GladiatorFortune_desc">Dieser Stapel besteht aus 5 Gladiatoren zuoberst und darunter 5 Reichtümer. Nur die oberste Karte kann gekauft oder genommen werden.</string>
    <string name="GladiatorFortune_name">Gladiator/Reichtum</string>
    <string name="Gladiator_desc">Decke eine Handkarte auf. Dein linker Mitspieler darf eine Handkarte mit gleichem Namen aufdecken. Wenn er das nicht tut: +(1) Geld und entsorge einen Gladiator vom Vorrat.</string>
    <string name="Gladiator_name">Gladiator</string>
    <string name="Gold_desc"/>
    <string name="Gold_name">Gold</string>
    <string name="Golem_desc">Decke so lange Karten von deinem Nachziehstapel auf, bis 2 Aktionskarten (außer Golem-Karten) offen liegen. Lege sofort alle übrigen aufgedeckten Karten ab und spiele die beiden Aktionskarten in beliebiger Reihenfolge.</string>
    <string name="Golem_name">Golem</string>
    <string name="Goons_desc">Jeder Mitspieler muss so lange Karten ablegen, bis er nur noch 3 Karten auf der Hand hat. Wenn diese Karte im Spiel ist und du eine Karte kaufst: +1 Punktemarker.</string>
    <string name="Goons_name">Halsabschneider</string>
    <string name="Governor_desc">Wähle eins (deine Mitspieler erhalten, was in Klammern angegeben ist): +3 Karten (+1 Karte) oder Nimm dir ein Gold (Silber) oder Jeder Spieler darf eine Karte aus seiner Hand entsorgen und nimmt sich dafür eine Karte, die genau 2 Geld (1 Geld) mehr kostet.</string>
    <string name="Governor_name">Gouverneur</string>
    <string name="GrandCastle_desc">Wenn Du diese Karte nimmst, decke deine Handkarten auf. +1 Punktemarker pro Punktekarte auf deiner Hand und im Spiel.</string>
    <string name="GrandCastle_name">Prunkschloss</string>
    <string name="GrandMarket_desc">Du darfst diese Karte nicht kaufen, wenn du Kupfer im Spiel hast.</string>
    <string name="GrandMarket_name">Großer Markt</string>
    <string name="GrandScheme_gametype">Das Große Ganze</string>
    <string name="Graverobber_desc">Wähle eins: Nimm dir eine Karte vom Müllstapel, die 3 bis 6 Geld kostet. Lege diese Karte sofort auf deinen Nachziehstapel; oder entsorge eine Aktionskarte aus deiner Hand und nimm dir eine Karte die bis zu 3 Geld mehr kostet.</string>
    <string name="Graverobber_name">Grabräuber</string>
    <string name="GreatHall_desc"/>
    <string name="GreatHall_name">Große Halle</string>
    <string name="GrimParade_gametype">Grim Parade</string>
    <string name="GroovyDecay_gametype">ordentlicher Zerfall</string>
    <string name="Groundskeeper_desc">Falls diese Karte im Spiel ist, wenn Du eine Punktekarte nimmst: +1 Punktemarker</string>
    <string name="Groundskeeper_name">Gärtnerin</string>
    <string name="Guide_desc">Lege diese Karte auf dein Wirtshaustableau. Zu Beginn deines Zuges darfst du diese Karte von deinem Tableau aufrufen. Wenn du das tust: Lege alle Handkarten ab und ziehe 5 Karten.</string>
    <string name="Guide_name">Kundschafter</string>
    <string name="Guilds">Die Gilden</string>
    <string name="GuildsTokenObtained">Münze genommen</string>
    <string name="GuildsTokenSpend">Münzen bezahlt</string>
    <string name="Haggler_desc">Wenn du eine Karte kaufst und der Feilscher im Spiel ist: Nimm dir eine Karte, die weniger kostet als die gerade gekaufte und die keine Punktekarte ist.</string>
    <string name="Haggler_name">Feilscher</string>
    <string name="Hamlet_desc">Du darfst eine Karte aus deiner Hand ablegen. Wenn du das machst: +1 Aktion. Du darfst eine Karte aus deiner Hand ablegen. Wenn du das machst: +1 Kauf.</string>
    <string name="Hamlet_name">Weiler</string>
    <string name="HandMadness_gametype">Eine Hand voll</string>
    <string name="Harbinger_desc">Sieh deinen Ablagestapel durch. Du darfst eine Karte daraus auf deinen Nachziehstapel legen.</string>
    <string name="Harbinger_name">Vorbotin</string>
    <string name="Harem_desc"/>
    <string name="Harem_name">Harem</string>
    <string name="Harvest_desc">Decke die 4 obersten Karten von deinem Nachziehstapel auf. Lege die aufgedeckten Karten ab. +1 Geld pro aufgedeckter Karte mit unterschiedlichem Namen.</string>
    <string name="Harvest_name">Ernte</string>
    <string name="HastePotion_gametype">Eiliger Trank</string>
    <string name="HauntedCastle_desc">Wenn Du diese Karte in deinem Zug nimmst, nimm dir ein Gold und jeder Mitspieler mit 5 oder mehr Handkarten legt 2 Karten verdeckt auf seinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="HauntedCastle_name">Spukschloss</string>
    <string name="HauntedWoodsAttacks">Geisterwald im Spiel</string>
    <string name="HauntedWoods_desc">Bis zu deinem nächsten Zug: Jeder Mitspieler muss, sobald er eine Karte kauft, seine restlichen Handkarten in beliebiger Reihenfolge auf seinen Nachziehstapel legen.</string>
    <string name="HauntedWoods_name">Geisterwald</string>
    <string name="Haven_desc">Lege eine Karte aus deiner Hand verdeckt zur Seite. Bei Beginn deines nächsten Zuges: Nimm die zur Seite gelegte Karte auf die Hand.</string>
    <string name="Haven_name">Hafen</string>
    <string name="Herald_desc">Decke die oberste Karte vom Nachziehstapel auf. Falls es sich um eine Aktion handelt, spielst du sie.\nWenn du diese Karte kaufst, darfst du mehr dafür zahlen. Pro 1 Geld, das du zusätzlich zahlst, darfst du den Ablagestapel durchsehen und eine beliebige Karte davon oben auf den Nachziehstapel legen.</string>
    <string name="Herald_name">Herold</string>
    <string name="Herbalist_desc">Wenn diese Karte im Spiel ist und du sie ablegst, darfst du eine deiner Geldkarten im Spiel verdeckt oben auf deinen Nachziehstapel legen.</string>
    <string name="Herbalist_name">Kräuterkundiger</string>
    <string name="Hermit_desc">Sieh deinen Ablagestapel durch. Du darfst eine Karte, die keine Geldkarte ist, aus deinem Ablagestapel oder aus deiner Hand entsorgen. Nimm dir eine Karte, die bis zu 3 Geld kostet. Wenn du diese Karte aus dem Spiel ablegst und in diesem Zug keine Karte gekauft hast, entsorge diese Karte und nimm dir einen Verrückten.</string>
    <string name="Hermit_name">Eremit</string>
    <string name="Hero_desc">Nimm dir eine Geldkarte.\nIst diese Karte im Spiel, darfst du sie gegen einen Champion eintauschen anstatt sie abzulegen. (Diese Karte gehört nicht zum Vorrat.)</string>
    <string name="Hero_name">Held</string>
    <string name="HighAndLow_gametype">Auf und Ab</string>
    <string name="HighSeas_gametype">Auf Hoher See</string>
    <string name="HighwayRobbery_gametype">Strassenräuber</string>
    <string name="Highway_desc">Wenn diese Karte im Spiel ist, kosten alle Karten 1 Geld weniger, niemals jedoch weniger als 0.</string>
    <string name="Highway_name">Fernstraße</string>
    <string name="Hinterlands">Hinterland</string>
    <string name="HinterlandsIntro_gametype">Hinterland Einführung</string>
    <string name="Hireling_desc">Immer zu Beginn deines Zuges: +1 Karte\n(Diese Karte bleibt bis zum Spielende im Spiel.)</string>
    <string name="Hireling_name">Gefolgsmann</string>
    <string name="Hoard_desc">Wenn diese Karte im Spiel ist und du eine Punktekarte kaufst: Nimm dir ein Gold.</string>
    <string name="Hoard_name">Hort</string>
    <string name="HonorAmongThieves_gametype">Ehere unter Dieben</string>
    <string name="HornofPlenty_desc">Nimm dir eine Karte, die bis zu 1 Geld pro Karte mit unterschiedlichem Namen im Spiel (diese eingeschlossen) kostet. Nimmst du dir eine Punktekarte, entsorge das Füllhorn.</string>
    <string name="HornofPlenty_name">Füllhorn</string>
    <string name="HorseTraders_desc">Lege 2 Karten aus deiner Hand ab. Wenn ein Mitspieler eine Angriffskarte ausspielt, darfst du diese Karte aus deiner Hand zur Seite legen. Wenn du das machst: Bei Beginn deines nächsten Zuges: +1 Karte und nimm diese Karte wieder auf die Hand.</string>
    <string name="HorseTraders_name">Pferdehändler</string>
    <string name="Hovel_desc">Wenn du eine Punktekarte kaufst, darfst du diese Hütte entsorgen.</string>
    <string name="Hovel_name">Hütte</string>
    <string name="HumbleCastle_desc">Wert 1 Siegpunkt pro eigenes Schloss</string>
    <string name="HumbleCastle_name">Bescheidenes Schloss</string>
    <string name="HuntingGrounds_desc">Wenn du diese Karte entsorgst, nimm dir ein Herzogtum oder 3 Anwesen.</string>
    <string name="HuntingGrounds_name">Jagdgründe</string>
    <string name="HuntingParty_desc">Decke deine Kartenhand auf. Decke solange Karten von deinem Nachziehstapel auf, bis eine Karte mit anderem Namen als deine Handkarten offen liegt. Nimm diese aufgedeckte Karte auf die Hand. Lege die übrigen aufgedeckten Karten ab.</string>
    <string name="HuntingParty_name">Treibjagd</string>
    <string name="IllGottenGains_desc">Wenn du den Blutzoll ausspielst, darfst du dir ein Kupfer nehmen. Nimm dieses sofort auf die Hand.\nWenn du den Blutzoll nimmst, muss sich jeder Mitspieler einen Fluch nehmen.</string>
    <string name="IllGottenGains_name">Blutzoll</string>
    <string name="Improvements_gametype">Verbesserungen</string>
    <string name="Infestations_gametype">Seuchenherd</string>
    <string name="Inheritance_desc">Einmal pro Spiel: Lege eine beliebige Aktionskarte vom Vorrat, die keine Punktekarte ist und die bis zu (4) kostet, zur Seite. Lege deinen Anwesen-Marker darauf. (Deine Anwesen übernehmen ab sofort Anweisungen und Typ dieser Karte.)</string>
    <string name="Inheritance_name">Erbschaft</string>
    <string name="Inn_desc">Lege 2 Karten aus deiner Hand ab.\nWenn du das Gasthaus nimmst, sieh dir deinen Ablagestapel durch, decke beliebig viele Aktionskarten (auch dieses Gasthaus) daraus auf und mische die aufgedeckten Karten in den Nachziehstapel.</string>
    <string name="Inn_name">Gasthaus</string>
    <string name="InstantGratification_gametype">Karriereleiter</string>
    <string name="Interaction_gametype">Interaktion</string>
    <string name="Intrigue">Die Intrige</string>
    <string name="Intrigue2E">Die Intrige 2</string>
    <string name="Invasion_gametype">Invasion</string>
    <string name="Ironmonger_desc">Decke die oberste Karte von deinem Nachziehstapel auf. Lege die aufgedeckte Karte ab oder auf deinen Nachziehstapel. Ist es eine Aktionskarte: +1 Aktion, Geldkarte: +1 Geld, Punktekarte: +1 Karte.</string>
    <string name="Ironmonger_name">Eisenhändler</string>
    <string name="Ironworks_desc">Nimm dir eine Karte, die bis zu 4 kostet. Ist es eine… Aktionskarte: +1 Aktion. Geldkarte: +1 Geld. Punktekarte: +1 Karte.</string>
    <string name="Ironworks_name">Eisenhütte</string>
    <string name="Island_desc">Lege diese Karte und eine andere aus deiner Hand offen zur Seite auf dein Tableau Insel. Nimm diese Karten am Ende des Spiels zurück in deinen Kartenstapel. 2 Siegpunkte am Ende des Spiels.</string>
    <string name="Island_name">Insel</string>
    <string name="JackofallTrades_desc">Nimm dir ein Silber. Sieh dir die oberste Karte von deinem Nachziehstapel an und entscheide, ob du die Karte ablegst oder zurück auf deinen Nachziehstapel legst. Ziehe so lange Karten nach, bis du 5 Karten auf der Hand hast. Du darfst eine Karte aus deiner Hand entsorgen, die keine Geldkarte ist.</string>
    <string name="JackofallTrades_name">Lebenskünstler</string>
    <string name="Jester_desc">Jeder Mitspieler muss die oberste Karte seines Nachziehstapels ablegen. Ist es eine Punktekarte, muss er sich einen Fluch nehmen. Ansonsten muss sich entweder er oder du eine Karte mit gleichem Namen nehmen. Du entscheidest.</string>
    <string name="Jester_name">Harlekin</string>
    <string name="Journeyman_desc">Nenne eine Karte, dann decke solange Karten vom Nachziehstapel auf, bis du 3 Karten aufgedeckt hast, die nicht der genannten Karte entsprechen. Nimm diese Karten auf die Hand und lege die restlichen ab.</string>
    <string name="Journeyman_name">Wandergeselle</string>
    <string name="Journeys_gametype">Reisen</string>
    <string name="JunkDealer_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand.</string>
    <string name="JunkDealer_name">Schrotthändler</string>
    <string name="Keep_desc">Beim Zählen der Siegpunkte: 5 Siegpunkte pro eigener Geldkarte mit unterschiedlichem Namen von der Du mehr oder gleich viele Exemplare besitzt als jeder deiner Mitspieler</string>
    <string name="Keep_name">Bollwerk</string>
    <string name="KingOfTheSea_gametype">König der Meere</string>
    <string name="KingsCastle_desc">Wert 2 Siegpunkte für jedes eigene Schloss</string>
    <string name="KingsCastle_name">Königsschloss</string>
    <string name="KingsCourt_desc">Du darfst eine Aktionskarte aus deiner Hand wählen. Spiele diese Aktionskarte dreimal aus.</string>
    <string name="KingsCourt_name">Königshof</string>
    <string name="Laboratory_desc"/>
    <string name="Laboratory_name">Laboratorium</string>
    <string name="Labyrinth_desc">Wenn Du in deinem Zug die 2. Karte nimmst: nimm 2 Punktemarker vom Labyrinth. Spielvorbereitung: Lege pro Spieler 6 Punktemarker auf das Labyrinth</string>
    <string name="Labyrinth_name">Labyrinth</string>
    <string name="Lamentations_gametype">Klagelied</string>
    <string name="LastLaughs_gametype">Wer zuletzt lacht</string>
    <string name="LastWillAndMonument_gametype">Letzter Wille und Denkmal</string>
    <string name="Legionary_desc">Du darfst ein Gold aus deiner Hand aufdeken. Wenn Du das tust muss jeder Mitspieler so lange Karten ablegen bis er nur noch 2 Handkarten hat. Dann zieht er 1 Karte nach.</string>
    <string name="Legionary_name">Legionär</string>
    <string name="LevelUp_gametype">Auf höchster Ebene</string>
    <string name="Library_desc">Ziehe solange Karten nach, bis du 7 Karten auf der Hand hast. Aktionskarten darfst du zur Seite legen, sobald du sie ziehst. Die zur Seite gelegten Karten legst du ab, sobald du 7 Karten auf der Hand hast.</string>
    <string name="Library_name">Bibliothek</string>
    <string name="Lighthouse_desc">Solange diese Karte im Spiel ist, bist du von Angriffen deiner Mitspieler nicht betroffen.</string>
    <string name="Lighthouse_name">Leuchtturm</string>
    <string name="Loan_desc">Wenn du diese Karte ausspielst, decke solange Karten von deinem Nachziehstapel auf, bis eine Geldkarte offen liegt. entsorge die Geldkarte oder lege sie ab. Lege die übrigen aufgedeckten Karten ab.</string>
    <string name="Loan_name">Lohn</string>
    <string name="Lookout_desc">Sieh dir die obersten 3 Karten von deinem Nachziehstapel an. Entsorge eine davon. Lege eine davon ab. Lege eine davon verdeckt zurück auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Lookout_name">Ausguck</string>
    <string name="LostArts_desc">Lege deinen + 1 Aktion Marker auf einen Aktions-Vorratsstapel. (Wenn du eine Karte von diesem Stapel ausspielst, erhältst du zuerst + 1 Aktion.)</string>
    <string name="LostArts_name">Verlorene Kunst</string>
    <string name="LostCity_desc">Wenn du diese Karte nimmst, zieht jeder Mitspieler eine Karte.</string>
    <string name="LostCity_name">Verlorene Stadt</string>
    <string name="LuckySeven_gametype">Glücksritter</string>
    <string name="Lurker_desc">Wähle eins: Entsorge eine Aktionskarte vom Vorrat oder nimm eine Aktionskarte vom Müll</string>
    <string name="Lurker_name">Herumtreiberin</string>
    <string name="Madman_desc">Lege diese Karte zurück auf den Verrückten-Stapel. Wenn du das machst: +1 Karte pro Karte auf deiner Hand. (Der Verrückten-Stapel ist nicht Teil des Vorrats)</string>
    <string name="Madman_name">Verrückter</string>
    <string name="Magpie_desc">Decke die oberste Karte deines Nachziehstapels auf. Ist es ein Geldkarte: Nimm sie auf die Hand. Ist es eine Aktions- oder Punktekarte: Nimm dir eine Elster.</string>
    <string name="Magpie_name">Elster</string>
    <string name="Mandarin_desc">Lege eine Karte aus deiner Hand zurück auf den Nachziehstapel.\nWenn du den Mandarin nimmst, lege alle Geldkarten, die du im Spiel hast, in beliebiger Reihenfolge zurück auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Mandarin_name">Mandarin</string>
    <string name="Marauder_desc">Nimm dir eine Karte vom Beute-Stapel. Jeder Mitspieler muss sich eine Ruinen-Karte nehmen.</string>
    <string name="Marauder_name">Marodeur</string>
    <string name="Margrave_desc">Jeder Mitspieler muss 1 Karte nachziehen und dann Karten ablegen, bis er nur noch 3 Karten auf der Hand hat.</string>
    <string name="Margrave_name">Markgraf</string>
    <string name="MarketSquare_desc">Wenn du eine Karte entsorgst, darfst du diese Karte ablegen. Wenn du das machst: nimm dir ein Gold.</string>
    <string name="MarketSquare_name">Marktplatz</string>
    <string name="Market_desc"/>
    <string name="Market_name">Markt</string>
    <string name="Masquerade_desc">Alle Spieler (auch du selbst) müssen gleichzeitig eine Karte aus ihrer Hand an ihren linken Nachbarn weiter geben. Danach darfst du eine Karte aus deiner Hand entsorgen.</string>
    <string name="Masquerade_name">Maskerade</string>
    <string name="Masterpiece_desc">Wenn du diese Karte kaufst, darfst du mehr dafür zahlen. Pro Geld, das du zusätzlich zahlst, nimmst du dir ein Silber.</string>
    <string name="Masterpiece_name">Meisterstück</string>
    <string name="MastersOfFinance_gametype">Meister der Finanzen</string>
    <string name="Menagerie_desc">Decke deine Handkarten auf. Hast du keine Karte mit gleichem Namen auf der Hand: +3 Karten. Ansonsten: +1 Karte.</string>
    <string name="Menagerie_name">Menagerie</string>
    <string name="Mercenary_desc">Du darfst 2 Karten aus deiner Hand entsorgen. Wenn du das machst: +2 Karten, +2 Geld und jeder Mitspieler legt Karten ab, bis er nur noch 3 Karten auf der Hand hat. (Der Söldner-Stapel ist nicht Teil des Vorrats.)</string>
    <string name="Mercenary_name">Söldner</string>
    <string name="MerchantGuild_desc">Wenn diese Karte im Spiel ist, nimm für jede Karte, die du kaufst, jeweils eine Münze.</string>
    <string name="MerchantGuild_name">Kaufmannsgilde</string>
    <string name="MerchantShip_desc"/>
    <string name="MerchantShip_name">Handelsschiff</string>
    <string name="Merchant_desc">Spielst Du in diesem Zug das erste Mal ein Silber aus: +(1) Geld</string>
    <string name="Merchant_name">Händlerin</string>
    <string name="Messenger_desc">Du darfst deinen Nachziehstapel auf deinen Ablagestapel legen.\nWenn du diese Karte kaufst und dies der erste Kauf deines Zuges ist: Nimm dir eine Karte, die bis zu 4 kostet. Jeder Mitspieler nimmt sich eine Karte mit gleichem Namen.</string>
    <string name="Messenger_name">Kurier</string>
    <string name="Militia_desc">Jeder Mitspieler muss Karten ablegen, bis er nur noch 3 Karten auf der Hand hat.</string>
    <string name="Militia_name">Miliz</string>
    <string name="Mill_desc">Du darfst 2 Handkarten ablegen. Wenn Du das tust: +(2) Geld</string>
    <string name="Mill_name">Mühle</string>
    <string name="Mine_desc">Entsorge eine Geldkarte aus deiner Hand. Nimm dir eine Geldkarte, die bis zu 3 mehr kostet. Nimm diese Geldkarte sofort auf die Hand.</string>
    <string name="Mine_name">Mine</string>
    <string name="MiningVillage_desc">Du darfst diese Karte sofort entsorgen. Wenn du das machst: + 2 Geld.</string>
    <string name="MiningVillage_name">Bergwerk</string>
    <string name="Minion_desc">Wähle eins: +2 Geld; Oder lege alle deine Handkarten ab: +4 Karten. Jeder Mitspieler, der mindestens 5 Karten auf der Hand hat, muss alle seine Handkarten ablegen und 4 Karten nachziehen.</string>
    <string name="Minion_name">Lakai</string>
    <string name="Mint_desc">Du darfst eine Geldkarte aus deiner Hand aufdecken. Nimm die eine Geldkarte mit dem gleichen Namen.\nWenn du den Münzer kaufst, entsorge alle Geldkarten, die du im Spiel hast.</string>
    <string name="Mint_name">Münzer</string>
    <string name="MinusOneCardTokenOff">-1 Karte-Marker entfernt</string>
    <string name="MinusOneCardTokenOn">-1 Karte-Marker auf Nachziehstapel gelegt</string>
    <string name="MinusOneCoinTokenOff">-1 Geld-Marker entfernt</string>
    <string name="MinusOneCoinTokenOn">-1 Geld-Marker vor sich platziert</string>
    <string name="MinusTwoCostTokenMoved">-2 Kosten Marker gelegt</string>
    <string name="Miser_desc">Wähle eins: Lege ein Kupfer aus deiner Hand auf dein Wirtshaustableau oder +1 Geld pro Kupfer auf deinem Wirtshaustableau.</string>
    <string name="Miser_name">Geizhals</string>
    <string name="Mission_desc">Einmal pro Zug: Wenn der vorangegangene Zug nicht deiner war, spielst du nach deinem Zug einen weiteren Zug, in welchem du keine Karten kaufen darfst.</string>
    <string name="Mission_name">Mission</string>
    <string name="Moat_desc">Wenn ein Mitspieler eine Angriffskarte ausspielt, darfst du diese Karte aus deiner Hand aufdecken. Der Angriff hat dann keine Wirkung auf dich.</string>
    <string name="Moat_name">Burggraben</string>
    <string name="MoneyForNothing_gametype">Geld aus Nichts</string>
    <string name="Moneylender_desc">Entsorge ein Kupfer aus deiner Hand. Wenn du das machst, + 3 Geld.</string>
    <string name="Moneylender_name">Geldverleiher</string>
    <string name="Monument_desc"/>
    <string name="Monument_name">Denkmal</string>
    <string name="MountainPassBid">Biete %1$s für</string>
    <string name="MountainPassBidPass">Passe für</string>
    <string name="MountainPass_desc">Nach dem Zug, in dem ein Spieler die erste Provinz genommen hat, bietet jeder Spieler reihum (beginnend beim linken Mitspieler) einmal bis zu 40 Schuldenmarker. Der Spieler mit dem höchsten Gebot erhält +8 Punktemarker und nimmt die gebotene Menge Schuldenmarker.</string>
    <string name="MountainPass_name">Gebirgspass</string>
    <string name="Mountebank_desc">Jeder Mitspieler darf eine Fluchkarte aus seiner Hand ablegen. Wenn er das nicht macht, muss er sich einen Fluch und ein Kupfer nehmen.</string>
    <string name="Mountebank_name">Quacksalber</string>
    <string name="Museum_desc">Beim Zählen der Siegpunkte: 2 Siegpunkte pro Karte mit unterschiedlichem Namen, die du besitzt.</string>
    <string name="Museum_name">Museum</string>
    <string name="Mystic_desc">Benenne eine Karte. Decke die oberste Karte von deinem Nachziehstapel auf. Wenn es die benannte Karte ist, nimm sie auf die Hand.</string>
    <string name="Mystic_name">Medium</string>
    <string name="NameThatCard_gametype">Nenne diese Karte</string>
    <string name="NativeVillage_desc">Wähle eins: Lege die oberste Karte von deinem Nachziehstapel verdeckt zur Seite auf dein Tableau Eingeborenendorf. Oder: Nimm alle Karten von deinem Tableau Eingeborenendorf auf die Hand.</string>
    <string name="NativeVillage_name">Eingeborenendorf</string>
    <string name="Navigator_desc">Sieh die obersten 5 Karten von deinem Nachziehstapel an. Lege entweder alle diese Karten ab oder lege sie in beliebiger Reihenfolge verdeckt zurück auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Navigator_name">Navigator</string>
    <string name="Necropolis_desc"/>
    <string name="Necropolis_name">Totenstadt</string>
    <string name="NewHand">Neue Kartenhand</string>
    <string name="NoBuy">(Kein Kauf)</string>
    <string name="NoMoneyNoProblems_gametype">Kein Geld, keine Probleme</string>
    <string name="NobleBrigand_desc">Wenn du diese Karte kaufst oder ausspielst, muss jeder Mitspieler die obersten 2 Karten von seinem Nachziehstapel aufdecken. Hat er ein Gold oder ein Silber aufgedeckt, muss er dieses entsorgen. Hat der Spieler beides aufgedeckt, entscheidest Du, welche er entsorgen muss. Hat der Spieler keine Geldkarte aufgedeckt, muss er sich ein Kupfer nehmen. Die übrigen aufgedeckten Karten muss der Spieler ablegen. Du musst alle entsorgten Karten nehmen.</string>
    <string name="NobleBrigand_name">Edler Räuber</string>
    <string name="Nobles_desc">Wähle eins: +3 Karten oder +2 Aktionen.</string>
    <string name="Nobles_name">Adelige</string>
    <string name="NomadCamp_desc">Wenn du das Nomadencamp nimmst, lege es sofort auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="NomadCamp_name">Nomadencamp</string>
    <string name="Oasis_desc">Lege eine Karte aus deiner Hand ab.</string>
    <string name="Oasis_name">Oase</string>
    <string name="Obelisk_desc">Beim Zählen der Siegpunkte: 2 Siegpunkte pro Karte, die du von dem gewählten Stapel besitzt. Spielvorbereitung: Ermittelt einen zufälligen Aktions-Vorratsstapel.</string>
    <string name="Obelisk_name">Obelisk</string>
    <string name="OnIslandMat">Karten auf Insel</string>
    <string name="OnNativeVillageMat">Karten auf Dorf</string>
    <string name="OneMansTrash_gametype">Des einen Müll</string>
    <string name="OpulentCastle_desc">Lege beliebig viele Punktekarten aus deiner Hand ab. +(2) pro abgelegter Karte.</string>
    <string name="OpulentCastle_name">Reiches Schloss</string>
    <string name="Oracle_desc">Jeder Spieler (auch du selbst) muss die obersten 2 Karten von seinem Nachziehstapel aufdecken. Du entscheidest, ob er beide Karten ablegen oder (in der von ihm bestimmten Reihenfolge) zurück auf seinen Nachziehstapel legen muss. +2 Karten.</string>
    <string name="Oracle_name">Orakel</string>
    <string name="Orchard_desc">Beim Zählen der Siegpunkte: 4 Siegpunkte pro Aktionskarte mit unterschiedlichem Namen, von der du mindestens 3 Stück besitzt.</string>
    <string name="Orchard_name">Obstgarten</string>
    <string name="Outpost_desc">Ziehe in der folgenden Aufräumphase nur 3 Karten nach. Führe danach sofort einen weiteren Zug aus. Du kannst auf diese Weise nur einen weiteren Zug ausführen.</string>
    <string name="Outpost_name">Außenposten</string>
    <string name="OvergrownEstate_desc">Wenn du diese Karte entsorgst: +1 Karte</string>
    <string name="OvergrownEstate_name">Verfallenes Anwesen</string>
    <string name="Overlord_desc">Spiele diese Karte aus, als ob sie eine Aktionskarte im Vorrat wäre, die bis zu (5) kostet. Sie bleibt diese Karte bis sie nicht mehr im Spiel ist.</string>
    <string name="Overlord_name">Lehnsherr</string>
    <string name="OverpayForCard">Überzahlt</string>
    <string name="Page_desc">Ist diese Karte im Spiel, darfst du sie gegen einen Schatzsucher eintauschen anstatt sie abzulegen.</string>
    <string name="Page_name">Page</string>
    <string name="Palace_desc">Beim Zählen der Siegpunkte: 3 Siegpunkte pro Satz \'Gold - Silber - Kupfer\', den du besitzt.</string>
    <string name="Palace_name">Palast</string>
    <string name="Pathfinding_desc">Lege deinen + 1  Karte Marker auf einen Aktions-Vorratsstapel. (Wenn du eine Karte von diesem Stapel ausspielst, erhältst du zuerst + 1 Karte.)</string>
    <string name="Pathfinding_name">Wegsuche</string>
    <string name="PathsToVictory_gametype">Pfade zum Sieg</string>
    <string name="PatricianEmporium_desc">Dieser Stapel besteht aus 5 Patriziern zuoberst und darunter 5 Handelsplätze. Nur die oberste Karte kann gekauft oder genommen werden.</string>
    <string name="PatricianEmporium_name">Patrizier/Handelsplatz</string>
    <string name="Patrician_desc">Decke die oberste Karte deines Nachziehstapels auf. Kostet sie (5) oder mehr: Nimm sie auf die Hand.</string>
    <string name="Patrician_name">Patrizier</string>
    <string name="Patrol_desc">Decke die obersten 4 Karten deines Nachziehstapels auf. Nimm alle aufgedeckten Punkte- und Fluchkarten auf die Hand. Lege die übrigen Karten in beliebiger Reihenfolge auf deinen Nachziehstapel zurück.</string>
    <string name="Patrol_name">Patrouille</string>
    <string name="Pawn_desc">Wähle zwei verschiedene: +1 Aktion, +1 Karte, +1 Kauf, +1 Geld</string>
    <string name="Pawn_name">Handlanger</string>
    <string name="PearlDiver_desc">Sieh dir die unterste Karte deines Nachziehstapels an. Du darfst diese Karte verdeckt auf deinen Nachziehstapel legen.</string>
    <string name="PearlDiver_name">Perlentaucher</string>
    <string name="Peasant_desc">Ist diese Karte im Spiel, darfst du sie gegen einen Soldaten eintauschen anstatt sie abzulegen.</string>
    <string name="Peasant_name">Kleinbauer</string>
    <string name="Peasants_gametype">Einfaches Volk</string>
    <string name="Peddler_desc">Diese Karte kostet in der Kaufphase 2 Geld weniger für jede Aktionskarte die du im Spiel hast, niemals jedoch weniger als 0 Geld.</string>
    <string name="Peddler_name">Hausierer</string>
    <string name="PhilosophersStone_desc">Zähle die Karten in deinem Nachziehstapel und die Karten in deinem Ablagestapel. Wert 1 GE für je 5 Karten der Summe beider Stapel (abgerundet).</string>
    <string name="PhilosophersStone_name">Stein der Weisen</string>
    <string name="Pilgrimage_desc">Einmal pro Zug: Drehe deinen Reise-Marker um. Liegt die Vorderseite oben: Wähle bis zu 3 Karten mit unterschiedlichem Namen, die du im Spiel hast und nimm dir jeweils eine davon.</string>
    <string name="Pilgrimage_name">Pilgerfahrt</string>
    <string name="Pillage_desc">Entsorge diese Karte. Jeder Mitspieler mit 5 oder mehr Karten auf der Hand muss seine Handkarten aufdecken. Du wählst von jedem Mitspieler eine Karte, die er ablegen muss. Nimm dir zwei Beute-Karten vom Beute-Stapel.</string>
    <string name="Pillage_name">Raubzug</string>
    <string name="PirateShip_desc">Wähle eins: Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten von seinem Nachziehstapel aufdecken. Haben die Mitspieler eine oder mehrere Geldkarten aufgedeckt, muss jeder eine davon (nach deiner Wahl) entsorgen. Wenn auf diese Weise mindestens 1 Geldkarte entsorgt wird, erhälst du 1 Geldmarker auf dein Tableau Piratenschiff. Die übrigen aufgedeckten Karten legen die Spieler bei sich ab.\nOder: +1 Geld für jeden deiner Geldmarker auf deinem Tableau Piratenschiff.</string>
    <string name="PirateShip_name">Piratenschiff</string>
    <string name="Plan_desc">Lege deinen Entsorgungs-Marker auf einen Aktions-Vorratsstapel. (Wenn du eine Karte von diesem Stapel kaufst, darfst du eine Karte aus deiner Hand entsorgen.)</string>
    <string name="Plan_name">Planung</string>
    <string name="Platinum_desc"/>
    <string name="Platinum_name">Platin</string>
    <string name="PlayedCard">Gespielt</string>
    <string name="PlayerAttacking">Greift an</string>
    <string name="PlayerDefended">Verteidigt</string>
    <string name="PlayingCard">Spielt</string>
    <string name="PlayingChessWithDeath_gametype">Spiel mit dem Teufel</string>
    <string name="PlayingDurationAction">Spielt Dauer</string>
    <string name="Plaza_desc">Du darfst eine Geldkarte ablegen. Falls du das tust, nimm dir eine Münze.</string>
    <string name="Plaza_name">Platz</string>
    <string name="Plunder_desc"/>
    <string name="Plunder_name">Diebesgut</string>
    <string name="PlusOneActionTokenMoved">+1 Aktion Marker gelegt</string>
    <string name="PlusOneBuyTokenMoved">+1 Kauf Marker gelegt</string>
    <string name="PlusOneCardTokenMoved">+1 Karte Marker gelegt</string>
    <string name="PlusOneCoinTokenMoved">+1 Geld Marker gelegt</string>
    <string name="Poacher_desc">Lege pro leerem Vorratsstapel eine Handkarte ab.</string>
    <string name="Poacher_name">Wilddiebin</string>
    <string name="PoolsToolsAndFools_gametype">Töpfe, Tränke, Trottel</string>
    <string name="PoorHouse_desc">Decke deine Handkarten auf. -1 Geld für jede Geldkarte auf deiner Hand (niemals jedoch weniger als 0 Geld).</string>
    <string name="PoorHouse_name">Armenhaus</string>
    <string name="Port_desc">Wenn du diese Karte kaufst, nimm dir eine weitere Hafenstadt.</string>
    <string name="Port_name">Hafenstadt</string>
    <string name="Possession_desc">Der Spieler links von dir führt einen Extra-Zug direkt nach diesem aus. Dabei siehst du alle Karten, die auch er sieht und du fällst alle Entscheidungen für ihn. Alle Karten, die er nimmt oder kauft, legst du auf deinen Ablagestapel. Alle Karten, die er in diesem Zug entsorgt, werden zur Seite gelegt und am Ende des Zuges auf seinen Ablagestapel gelegt.</string>
    <string name="Possession_name">Besessenheit</string>
    <string name="PotionMixers_gametype">Quacksalber</string>
    <string name="Potion_desc"/>
    <string name="Potion_name">Trank</string>
    <string name="PrinceOfOrange_gametype">Prinz der Orangen</string>
    <string name="Prince_desc">Du darfst diese Karte zur Seite legen. Wenn du das tust: Lege eine Aktionskarte aus deiner Hand zur Seite, die bis zu 4 Geld kostet.\nZu Beginn deines Zuges: Spiele die zur Seite gelegte Aktionskarte. Sobald du sie ablegen musst, legst du sie stattdessen wieder zur Seite. Solltest du sie nicht ablegen müssen, legst du sie nicht wieder zur Seite. Die Wirkung der Karte Prinz wird sofort aufgehoben. Sie bleibt bis zum Spielende beiseitegelegt und kommt nicht mehr zum Einsatz.</string>
    <string name="Prince_name">Prinz</string>
    <string name="Princess_desc">Wenn die Prinzessin im Spiel ist, kostet jede Karte 2 Geld weniger, jedoch nie weniger als 0 Geld.</string>
    <string name="Princess_name">Prinzessin</string>
    <string name="Procession_desc">Du darfst eine Aktionskarte aus deiner Hand zweimal ausspielen. Entsorge die ausgespielte Karte und nimm dir eine Aktionskarte, die genau 1 Geld mehr kostet.</string>
    <string name="Procession_name">Prozession</string>
    <string name="Promo">Promo</string>
    <string name="Prophecy_gametype">Prophezeiung</string>
    <string name="Prosperity">Blütezeit</string>
    <string name="Province_desc"/>
    <string name="Province_name">Provinz</string>
    <string name="Quarry_desc">Wenn diese Karte im Spiel ist, kostet jede Aktionskarte 2 Geld weniger, niemals jedoch weniger als 0 Geld.</string>
    <string name="Quarry_name">Steinbruch</string>
    <string name="QueenOfTan_gametype">Braune Prinzessin</string>
    <string name="Quest_desc">Du darfst eine Angriffskarte oder 2 Flüche oder 6 beliebige Karten ablegen.Wenn du das tust, nimm dir ein Gold.</string>
    <string name="Quest_name">Quest</string>
    <string name="Rabble_desc">Jeder Mitspieler deckt die obersten 3 Karten von seinem Nachziehstapel auf. Er muss alle aufgedeckten Aktions- und Geldkarten ablegen. Die übrigen aufgedeckten Karten legt er in beliebiger Reihenfolge zurück auf seinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Rabble_name">Gesindel</string>
    <string name="Raid_desc">Pro Silber, das du im Spiel hast, nimmst du dir ein Silber. Jeder Mitspieler legt seinen -1 Karte-Marker auf seinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Raid_name">Überfall</string>
    <string name="Ranger_desc">Drehe deinen Reise-Marker um.\nLiegt die Vorderseite oben: +5 Karten</string>
    <string name="Ranger_name">Wildhüter</string>
    <string name="Ratcatcher_desc">Lege diese Karte auf dein Wirtshaustableau.\nZu Beginn deines Zuges darfst du diese Karte von deinem Tableau aufrufen. Wenn du das tust, musst du eine Handkarte entsorgen.</string>
    <string name="Ratcatcher_name">Rattenfänger</string>
    <string name="Rats_desc">Nimm dir eine Ratten-Karte. Entsorge eine Karte aus deiner Hand, die keine Ratten-Karte ist. (Decke deine Handkarten auf, wenn du nur Ratten auf der Hand hast).\nWenn du diese Karte entsorgst: +1 Karte</string>
    <string name="Rats_name">Ratten</string>
    <string name="Raze_desc">Entsorge diese Karte oder eine Handkarte. Schau dir so viele Karten oben von deinem Nachziehstapel an, wie die entsorgte Karte gekostet hat. Nimm eine davon auf die Hand und lege den Rest ab.</string>
    <string name="Raze_name">Zerstörung</string>
    <string name="ReachForTomorrow_gametype">Griff nach den Sternen</string>
    <string name="Rebuild_desc">Benenne eine Karte. Decke so lange Karten von deinem Nachziehstapel auf, bis du eine Punktekarte aufdeckst, die nicht die benannte Karte ist. Lege die anderen Karten ab. Entsorge die Punktekarte und nimm dir eine Punktekarte, die bis zu 3 Geld mehr kostet.</string>
    <string name="Rebuild_name">Neubau</string>
    <string name="Relic_desc">Wenn du diese Karte ausspielst, muss jeder Mitspieler seinen -1 Karte-Marker auf seinen Nachziehstapel legen.</string>
    <string name="Relic_name">Relikt</string>
    <string name="Remake_desc">Mache dies zweimal: Entsorge eine Karte aus deiner Hand. Dann nimm dir eine Karte, die genau 1 Geld mehr kostet als die entsorgte Karte.</string>
    <string name="Remake_name">Nachbau</string>
    <string name="Remodel_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. Nimm dir eine Karte die bis zu 2 mehr kostet als die entsorgte Karte.</string>
    <string name="Remodel_name">Umbau</string>
    <string name="Repetition_gametype">Wiederholungen</string>
    <string name="Replace_desc">Entsorge eine Handkarte. Nimm eine Karte, die bis zu (2) Geld mehr kostet als die entsorgte Karte. Ist die genommene Karte eine Aktions- oder Geldkarte, lege sie auf deinen Nachziehstapel. Ist es eine Punktekarte, nimmt jeder Mitspieler einen Fluch.</string>
    <string name="Replace_name">Austausch</string>
    <string name="Ritual_desc">Nimm einen Fluch. Wenn Du das tust: Entsorge eine Handkarte. +1 Punktemarker pro Geld, dass die entsorgte Karte kostet.</string>
    <string name="Ritual_name">Ritual</string>
    <string name="Rocks_desc">Wenn Du diese Karte nimmst oder entsorgst, nimm dir ein Silber. Geschieht dies in deiner Kaufphase, lege das Silber auf deinen Nachziehstapel, ansonsten nimm es auf die Hand.</string>
    <string name="Rocks_name">Felsen</string>
    <string name="Rogue_desc">Wenn im Müllstapel eine oder mehrere Karten sind, die 3 bis 6 Geld kosten, nimm dir eine davon. Wenn dies nicht der Fall ist, muss jeder Mitspieler die obersten beiden Karten seines Nachziehstapels aufdecken, eine solche Karte entsorgen und den Rest ablegen.</string>
    <string name="Rogue_name">Schurke</string>
    <string name="RoyalBlacksmith_desc">Decke deine Handkarten auf und lege alle Kupfer ab.</string>
    <string name="RoyalBlacksmith_name">Königlicher Schmied</string>
    <string name="RoyalCarriage_desc">Lege diese Karte auf dein Wirtshaustableau. Sofort nachdem du eine Aktionskarte ausgeführt hast, die danach noch im Spiel ist, darfst du diese Karte von deinem Tableau aufrufen. Wenn du das tust: Führe die Aktion noch einmal aus.</string>
    <string name="RoyalCarriage_name">Köngliche Kutsche</string>
    <string name="RoyalSeal_desc">Wenn diese Karte im Spiel ist und du eine Karte nimmst oder kaufst, darfst du die neue Karte sofort auf deinen Nachziehstapel legen.</string>
    <string name="RoyalSeal_name">Königliches Siegel</string>
    <string name="RoyaltyFactory_gametype">Königliche Fabrik</string>
    <string name="RuinedLibrary_desc"/>
    <string name="RuinedLibrary_name">Zerstörte Bibliothek</string>
    <string name="RuinedMarket_desc"/>
    <string name="RuinedMarket_name">Zerstörter Markt</string>
    <string name="RuinedVillage_desc"/>
    <string name="RuinedVillage_name">Zerstörtes Dorf</string>
    <string name="Saboteur_desc">Jeder Mitspieler muss solange Karten von seinem Nachziehstapel aufdecken, bis er eine Karte aufdeckt, die 3 oder mehr kostet. Er muss diese Karte entsorgen und darf sich eine Karte nehmen, die mindestens 2 weniger kostet. Die übrigen aufgedeckten Karten legt er ab.</string>
    <string name="Saboteur_name">Saboteur</string>
    <string name="Sacrifice_desc">Entsorge eine Handkarte. Ist es eine Aktionskarte: +2 Karten und +2 Aktionen. Ist es eine Geldkarte: +(2) Geld. Ist es eine Punktekarte: +2 Punktemarker</string>
    <string name="Sacrifice_name">Opfer</string>
    <string name="Sage_desc">Decke so lange Karten von deinem Nachziehstapel auf, bis eine Karte offen liegt, die mindestens 3 Geld kostet. Nimm diese Karte auf die Hand. Lege die übrigen aufgedeckten Karten ab.</string>
    <string name="Sage_name">Weiser</string>
    <string name="SaltTheEarth_desc">Entsorge eine Punktekarte vom Vorrat</string>
    <string name="SaltTheEarth_name">Versalzenes Land</string>
    <string name="Salvager_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. +X Geld entsprechend den Kosten der entsorgten Karte.</string>
    <string name="Salvager_name">Müllverwerter</string>
    <string name="SaunaAvanto_desc">Spielvorbereitung: Lege auf diese Karte 5 Eisloch und oben darauf 5 Sauna. Es darf immer nur die oberste Karte des Stapels genommen oder gekauft werden.</string>
    <string name="SaunaAvanto_name">Sauna/Eisloch</string>
    <string name="Sauna_desc">Du darfst ein Eisloch aus deiner Hand ausspielen. Solange diese Karte im Spiel ist: Wenn du ein Silber ausspielst, darfst du eine Handkarte entsorgen.</string>
    <string name="Sauna_name">Sauna</string>
    <string name="Save_desc">Einmal pro Zug: Lege eine Handkarte zur Seite und nimm sie am Ende deines Zuges wieder auf die Hand (nach dem Ziehen).</string>
    <string name="Save_name">Zuflucht</string>
    <string name="Scavenger_desc">Du darfst deinen Nachziehstapel auf deinen Ablagestapel legen. Sieh dir deinen Ablagestapel durch und lege eine Karte daraus verdeckt oben auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Scavenger_name">Lumpensammler</string>
    <string name="Scheme_desc">Zu Beginn deiner Aufräumphase darfst du eine Aktionskarte wählen, die du im Spiel hast. Wenn du die gewählte Karte in diesem Zug ablegst, lege sie auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Scheme_name">Komplott</string>
    <string name="SchemesAndDreams_gametype">Träume sind Schäume</string>
    <string name="Scout_desc">Decke die obersten 4 Karten von deinem Nachziehstapel auf. Nimm alle aufgedeckten Punktekarten auf die Hand. Lege die übrigen Karten in beliebiger Reihenfolge verdeckt zurück auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Scout_name">Späher</string>
    <string name="ScoutingParty_desc">Sieh dir die obersten 5 Karten deines Nachziehstapels an. Lege 3 davon ab und den Rest in beliebiger Reihenfolge zurück auf den Nachziehstapel.</string>
    <string name="ScoutingParty_name">Spähtrupp</string>
    <string name="ScryingPool_desc">Jeder Spieler (auch du selbst) muss die oberste Karte von seinem Nachziehstapel aufdecken. Du entscheidest, ob er sie ablegen, oder auf seinen Nachziehstapel zurücklegen muss. Dann deckst du solange Karten von deinem Nachziehstapel auf, bis du eine Karte aufdeckst, die keine Aktionskarte ist. Nimm alle aufgedeckten Karten auf die Hand.</string>
    <string name="ScryingPool_name">Vision</string>
    <string name="SeaHag_desc">Jeder Mitspieler muss die oberste Karte seines Nachziehstapels ablegen und sich dann einen Fluch nehmen, den er verdeckt auf seinen Nachziehstapel legt.</string>
    <string name="SeaHag_name">Seehexe</string>
    <string name="SeacraftAndWitchcraft_gametype">Seefahrt und Zauberkunst</string>
    <string name="Seaside">Seaside</string>
    <string name="Seaway_desc">Nimm dir eine Aktionskarte, die bis zu 4 kostet. Lege deinen + 1  Kauf Marker auf diesen Vorratsstapel. (Wenn du eine Karte von diesem Stapel ausspielst, erhältst du zuerst + 1 Kauf.)</string>
    <string name="Seaway_name">Seeweg</string>
    <string name="SecretChamber_desc">Lege eine beliebige Anzahl Karten aus deiner Hand ab: + 1 Geld für jede abgelegte Karte. (Wenn ein Mitspieler eine Angriffskarte ausspielt, darfst du diese Karte aus deiner Hand aufdecken. Wenn du das machst: +2 Karten; dann lege 2 Karten aus deiner Hand verdeckt auf den Nachziehstapel.)</string>
    <string name="SecretChamber_name">Geheimkammer</string>
    <string name="SecretPassage_desc">Lege eine Handkarte an eine beliege Stelle in deinen Nachziehstapel</string>
    <string name="SecretPassage_name">Geheimgang</string>
    <string name="SecretResearch_gametype">Geheime Forschungen</string>
    <string name="SecretSchemes_gametype">Geheime Pläne</string>
    <string name="Sentry_desc">Sieh dir die obersten 2 Karten deines Nachziehstapels an. Entsorge und/oder lege beliebige davon ab. Lege die übrigen Karten in beliebiger Reihenfolge auf deinen Nachziehstapel zurück.</string>
    <string name="Sentry_name">Torwächterin</string>
    <string name="Servants_gametype">Diener</string>
    <string name="SettlersBustlingVillage_desc">Dieser Stapel besteht aus 5 Siedlern zuoberst und darunter 5 Emsige Dörfer. Nur die oberste Karte kann gekauft oder genommen werden.</string>
    <string name="SettlersBustlingVillage_name">Siedler/Emsiges Dorf</string>
    <string name="Settlers_desc">Schau dir deinen Ablagestapel an. Du darfst ein Kupfer daraus aufdecken und auf die Hand nehmen.</string>
    <string name="Settlers_name">Siedler</string>
    <string name="ShantyTown_desc">Decke deine Kartenhand auf. Wenn du keine Aktionskarte auf der Hand hast: +2 Karten.</string>
    <string name="ShantyTown_name">Armenviertel</string>
    <string name="Shipwrecks_gametype">Schiffswracks</string>
    <string name="ShorePatrol_gametype">Küstenstreife</string>
    <string name="SilkRoad_desc">Wert 1 Siegpunkt für je 4 Punktekarten im eigenen Kartensatz (abgerundet).</string>
    <string name="SilkRoad_name">Seidenstraße</string>
    <string name="SilverAndGold_gametype">Silber &amp; Gold</string>
    <string name="SilverBullets_gametype">Silberne Kugeln</string>
    <string name="Silver_desc"/>
    <string name="Silver_name">Silber</string>
    <string name="SimplePlans_gametype">Einfache Pläne</string>
    <string name="SirBailey_desc">Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten seines Nachziehstapels aufdecken, eine davon entsorgen, die 3 bis 6 Geld kostet und die übrigen aufgedeckten Karten ablegen. Wenn dadurch ein Ritter entsorgt wird, entsorge Sir Bailey.</string>
    <string name="SirBailey_name">Sir Bailey</string>
    <string name="SirDestry_desc">Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten seines Nachziehstapels aufdecken, eine davon entsorgen, die 3 bis 6 Geld kostet und die übrigen aufgedeckten Karten ablegen. Wenn dadurch ein Ritter entsorgt wird, entsorge Sir Destry.</string>
    <string name="SirDestry_name">Sir Destry</string>
    <string name="SirMartin_desc">Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten seines Nachziehstapels aufdecken, eine davon entsorgen, die 3 bis 6 Geld kostet und die übrigen aufgedeckten Karten ablegen. Wenn dadurch ein Ritter entsorgt wird, entsorge Sir Martin.</string>
    <string name="SirMartin_name">Sir Martin</string>
    <string name="SirMichael_desc">Jeder Mitspieler muss Karten ablegen, bis er nur noch 3 Karten auf der Hand hat. Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten seines Nachziehstapels aufdecken, eine davon entsorgen, die 3 bis 6 Geld kostet und die übrigen aufgedeckten Karten ablegen. Wenn dadurch ein Ritter entsorgt wird, entsorge Sir Michael.</string>
    <string name="SirMichael_name">Sir Michael</string>
    <string name="SirVander_desc">Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten seines Nachziehstapels aufdecken, eine davon entsorgen, die 3 bis 6 Geld kostet und die übrigen aufgedeckten Karten ablegen. Wenn dadurch ein Ritter entsorgt wird, entsorge Sir Vander. Wenn du diese Karte entsorgst, nimm ein Gold.</string>
    <string name="SirVander_name">Sir Vander</string>
    <string name="SizeDistortion_gametype">Verzerrte Größen</string>
    <string name="SleightOfHand_gametype">Kunststück</string>
    <string name="SmallCastle_desc">Entsorge diese Karte oder ein Schloss aus deiner Hand. Wenn Du das tust: Nimm ein Schloss</string>
    <string name="SmallCastle_name">Kleines Schloss</string>
    <string name="SmallVictories_gametype">Kleine Siege</string>
    <string name="Smithy_desc"/>
    <string name="Smithy_name">Schmiede</string>
    <string name="Smugglers_desc">Nimm dir eine Karte, die der Spieler rechts von dir in seinem letzten Zug genommen oder gekauft hat und die bis zu 6 Geld kostet.</string>
    <string name="Smugglers_name">Schmuggler</string>
    <string name="Soldier_desc">+1 Geld pro anderer Angriffskarte, die du im Spiel hast. Jeder Mitspieler mit 4 oder mehr Handkarten legt eine Handkarte ab.\nIst diese Karte im Spiel, darfst du sie gegen einen Flüchtling eintauschen anstatt sie abzulegen. (Diese Karte gehört nicht zum Vorrat.)</string>
    <string name="Soldier_name">Soldat</string>
    <string name="SonOfSizeDistortion_gametype">Verzerrte Größen</string>
    <string name="Soothsayer_desc">Nimm dir ein Gold. Jeder Mitspieler nimmt sich eine Fluchkarte. Wer eine Fluchkarte nimmt, zieht eine Karte vom Nachziehstapel.</string>
    <string name="Soothsayer_name">Wahrsager</string>
    <string name="Spendthrift_gametype">Verschwender</string>
    <string name="SpiceMerchant_desc">Du darfst eine Geldkarte aus deiner Hand entsorgen. Wenn du das machst, wähle eins: +2 Karten und +1 Aktion oder +2 Geld und +1 Kauf.</string>
    <string name="SpiceMerchant_name">Gewürzhändler</string>
    <string name="Spoils_desc">Wenn du diese Karte ausspielst, lege sie zurück auf den Beute-Stapel (Der Beute-Stapel ist nicht Teil des Vorrats).</string>
    <string name="Spoils_name">Beute</string>
    <string name="SprawlingCastle_desc">Wenn Du diese Karte nimmst, nimm ein Herzogtum oder 3 Anwesen.</string>
    <string name="SprawlingCastle_name">Ausgedehntes Schloss</string>
    <string name="Spy_desc">Jeder Spieler (auch du selbst) muss die oberste Karte von seinem Nachziehstapel aufdecken. Du entscheidest, ob er sie ablegen oder zurück auf seinen Nachziehstapel legen muss.</string>
    <string name="Spy_name">Spion</string>
    <string name="Squire_desc">Wähle eines: +2 Aktionen; oder +2 Käufe; oder nimm dir ein Silber.\nWenn du diese Karte entsorgst, nimm dir eine Angriffskarte.</string>
    <string name="Squire_name">Knappe</string>
    <string name="Stables_desc">Du darfst eine Geldkarte aus deiner Hand ablegen. Wenn du das machst: +3 Karten und +1 Aktion.</string>
    <string name="Stables_name">Stallungen</string>
    <string name="Stash_desc">Nachdem du deinen Ablagestapel gemischt hast, darfst du diese Karte an eine beliebige Stelle in deinen Nachziehstapel einsortieren.</string>
    <string name="Stash_name">Geldversteck</string>
    <string name="Status">Status</string>
    <string name="Steward_desc">Wähle eins: +2 Karten oder +2 Geld oder entsorge genau 2 Karten aus deiner Hand.</string>
    <string name="Steward_name">Verwalter</string>
    <string name="StoneMason_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. Nimm 2 Karten, die jeweils weniger als die entsorgte Karte kosten.\nWenn du diese Karte kaufst, darfst du mehr dafür zahlen. Falls du das tust, nimmst du 2 Aktionskarten, die jeweils so viel kosten, wie du zusätzlich bezahlt hast.</string>
    <string name="StoneMason_name">Steinmetz</string>
    <string name="Storeroom_desc">Lege eine beliebige Anzahl Karten aus deiner Hand ab. +1 Karte pro abgelegter Karte. Lege eine beliebige Anzahl Karten aus deiner Hand ab. +1 Geld pro nun abgelegter Karte.</string>
    <string name="Storeroom_name">Lagerraum</string>
    <string name="Storyteller_desc">Spiele bis zu 3 Geldkarten aus deiner Hand aus. Zähle alles Geld und du erhältst: +1 Karte pro gezahlten Geld. (Du hast jetzt 0 Geld.)</string>
    <string name="Storyteller_name">Geschichtenerzähler</string>
    <string name="Summon_desc">Nimm eine Aktionskarte, die bis zu 4 Geld kostet und lege sie zur Seite. Spiele sie zu Beginn deines nächsten Zuges.</string>
    <string name="Summon_name">Einladung</string>
    <string name="Survivors_desc">Sieh dir die obersten beiden Karten deines Nachziehstapels an. Lege beide Karten ab oder lege sie in beliebiger Reihenfolge auf deinen Nachziehstapel zurück.</string>
    <string name="Survivors_name">Überlebende</string>
    <string name="SwampHagAttacks_multiple">%1$s Sumpfhexen im Spiel</string>
    <string name="SwampHagAttacks_single">%1$s Sumpfhexe im Spiel</string>
    <string name="SwampHag_desc">Bis zu deinem nächsten Zug: Jeder Mitspieler muss sich für jede Karte, die er kauft, einen Fluch nehmen.</string>
    <string name="SwampHag_name">Sumpfhexe</string>
    <string name="Swindler_desc">Jeder Mitspieler muss die oberste Karte seines Nachziehstapels entsorgen. Du wählst eine Karte, die das gleiche kostet, wie die entsorgte Karte. Diese Karte muss sich der Spieler nehmen.</string>
    <string name="Swindler_name">Trickser</string>
    <string name="Tactician_desc">Lege deine übrigen Handkarten ab. Wenn du auf diese Weise mindestens eine Karte abgelegt hast: Bei Beginn deines nächsten Zuges: +5 Karten, +1 Kauf und +1 Aktion.</string>
    <string name="Tactician_name">Taktiker</string>
    <string name="Talisman_desc">Wenn diese Karte im Spiel ist und du eine Karte kaufst, die 4 Geld oder weniger kostet und keine Punktekarte ist, nimm dir eine weitere Karte mit gleichem Namen.</string>
    <string name="Talisman_name">Talisman</string>
    <string name="Tax_desc">Lege 2 Schuldenmarker auf einen beliebigen Vorratsstapel. Sobald ein Spieler eine Karte kauft, nimmt er alle Schuldenmarker dieses Stapels. Spielvorbereitung: Lege 1 Schuldenmarker auf jeden Vorratsstapel </string>
    <string name="Tax_name">Steuer</string>
    <string name="Taxman_desc">Du darfst eine Geldkarte aus deiner Hand entsorgen. Jeder Mitspieler mit 5 oder mehr Karten auf der Hand muss die gleiche Karte ablegen (oder zeigt seine Handkarten ohne die entsprechende Karte). Nimm dir eine Geldkarte, die bis zu 3 Geld mehr kostet als die entsorgte Karte und lege sie auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="Taxman_name">Steuereintreiber</string>
    <string name="Teacher_desc">Lege diese Karte auf dein Wirtshaustableau.\nZu Beginn deines Zuges darfst du diese Karte von deinem Tableau aufrufen. Wenn du das tust, darfst du deinen +1 Karte-, +1 Aktion-, +1 Kauf- oder +1 Geld-Marker auf einen Aktions-Vorratsstapel legen, auf dem keiner deiner Marker liegt. (Wenn du eine Karte von diesem Stapel ausspielst, erhältst du zuerst den Bonus des Markers.) (Diese Karte gehört nicht zum Vorrat.)</string>
    <string name="Teacher_name">Lehrer</string>
    <string name="Temple_desc">Entsorge 1 bis 3 Handkarten mit unterschiedlichem Namen. Lege 1 Punktemarker auf den Tempel Vorratsstapel. Wenn Du diese Karte nimmst, nimm auch alle Punktemarker vom Tempel Vorratsstapel.</string>
    <string name="Temple_name">Tempel</string>
    <string name="Test_gametype">Test</string>
    <string name="TheDukesBall_gametype">Am Hof des Herzogs</string>
    <string name="TheGoodLife_gametype">Ein gutes Leben</string>
    <string name="TheHerosReturn_gametype">Rückkehr der Helden</string>
    <string name="TheJestersWorkshop_gametype">Wanderzirkus</string>
    <string name="TheKingsArmy_gametype">Die Armee des Königs</string>
    <string name="ThePlotThickens_gametype">Verschwörung</string>
    <string name="TheSpiceOfLife_gametype">Würze des Lebens</string>
    <string name="TheSquiresRitual_gametype">Ritual des Knappen</string>
    <string name="Thief_desc">Jeder Mitspieler muss die obersten beiden Karten von seinem Nachziehstapel aufdecken. Haben die Mitspieler einer oder mehrere Geldkarten aufgedeckt, muss jeder eine davon (nach deiner Wahl) entsorgen. Du darfst eine beliebige Zahl der entsorgten Karten nehmen. Die übrigen aufgedeckten Karten legen die Spieler bei sich ab.</string>
    <string name="Thief_name">Dieb</string>
    <string name="ThinkBig_gametype">Denke Groß</string>
    <string name="ThroneRoom_desc">Wähle eine Aktionskarte aus deiner Hand. Spiele diese Aktionskarte zweimal aus.</string>
    <string name="ThroneRoom_name">Thronsaal</string>
    <string name="ToTheVictor_gametype">Auf den Sieger</string>
    <string name="TombOfTheRatKing_gametype">Grab des Rattenkönigs</string>
    <string name="Tomb_desc">Wenn du eine Karte entsorgst: + 1 Punktemarker</string>
    <string name="Tomb_name">Grabmal</string>
    <string name="Torturer_desc">Jeder Mitspieler muss eins wählen: 2 Karten ablegen oder eine Fluchkarte auf die Hand nehmen.</string>
    <string name="Torturer_name">Kerkermeister</string>
    <string name="Tournament_desc">Jeder Spieler darf eine Provinz aus der Hand aufdecken. Wenn du das machst, lege die Provinz ab und nimm dir einen Preis (vom Preisstapel) oder ein Herzogtum. Lege die neue Karte auf deinen Nachziehstapel. Wenn es kein Mitspieler macht: +1 Karte und +1 Geld.</string>
    <string name="Tournament_name">Turnier</string>
    <string name="Tower_desc">Beim Zählen der Siegpunkte: 1 Siegpunkt pro Nicht-Punktekarte, die du von einem leeren Vorratsstapel besitzt.</string>
    <string name="Tower_name">Turm</string>
    <string name="TradeRoute_desc">+1 Geld pro Marker auf dem Tableau Handelsroute. Entsorge eine Karte aus deiner Hand. Aufbau: Lege einen Marker auf jeden Punktekartenstapel. Wenn eine Karte von einem Punktekartenstapel gekauft oder genommen wird, lege den Marker auf das Tableau Handelsroute.</string>
    <string name="TradeRoute_name">Handelsroute</string>
    <string name="Trade_desc">Entsorge bis zu 2 Handkarten. Nimm dir für jede entsorgte Karte ein Silber.</string>
    <string name="Trade_name">Handel</string>
    <string name="Trader_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. Nimm dir so viele Silber, wie die Geld-Kosten der entsorgten Karte.\nWenn du eine Karte nehmen würdest, darfst du den Fahrenden Händler aus deiner Hand aufdecken. Wenn du das machst: Nimm dir statt der anderen Karte ein Silber.</string>
    <string name="Trader_name">Fahrender Händler</string>
    <string name="TradersAndRaiders_gametype">Händler und Räuber</string>
    <string name="TradingPost_desc">Entsorge 2 Karten aus deiner Hand. Wenn du das machst: Nimm dir ein Silber auf die Hand.</string>
    <string name="TradingPost_name">Handelsposten</string>
    <string name="Training_desc">Lege deinen +1 Geld Marker auf einen Aktions-Vorratsstapel. (Wenn du eine Karte von diesem Stapel ausspielst, erhältst du zuerst +(1).)</string>
    <string name="Training_name">Training</string>
    <string name="Transmogrify_desc">Lege diese Karte auf dein Wirtshaustableau. Zu Beginn deines Zuges darfst du diese Karte von deinem Tableau aufrufen. Wenn du das tust: Entsorge eine Handkarte und nimm dir eine Karte, die bis zu 1 mehr kostet als die entsorgte Karte. Nimm diese Karte auf die Hand</string>
    <string name="Transmogrify_name">Transformation</string>
    <string name="Transmute_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. Ist es eine… Aktionskarte: nimm dir ein Herzogtum; eine Geldkarte: nimm dir eine Verwandlung; eine Punktekarte: nimm dir ein Gold.</string>
    <string name="Transmute_name">Verwandlung</string>
    <string name="TrashingTokenMoved">Entsorgungsmarker gelegt</string>
    <string name="Travelers_gametype">Reisende</string>
    <string name="TravelingCircus_gametype">Wanderzirkus</string>
    <string name="TravellerExchanged">Reisender eingetauscht in</string>
    <string name="TravellingFair_desc">Wenn du in diesem Zug eine Karte nimmst, darfst du sie auf deinen Nachziehstapel legen.</string>
    <string name="TravellingFair_name">Wanderzirkus</string>
    <string name="TreasureHunter_desc">Nimm dir pro Karte, die dein rechter Mitspieler in seinem letzten Zug genommen hat, ein Silber.\nIst diese Karte im Spiel, darfst du sie gegen einen Krieger eintauschen anstatt sie abzulegen. (Diese Karte gehört nicht zum Vorrat.)</string>
    <string name="TreasureHunter_name">Schatzsucher</string>
    <string name="TreasureMap_desc">Entsorge diese und eine weitere Schatzkarte aus deiner Hand. Wenn du das machst: Nimm dir 4 Gold und lege diese verdeckt auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="TreasureMap_name">Schatzkarte</string>
    <string name="TreasureTrove_desc">Wenn du diese Karte ausspielst, nimm dir ein Gold und ein Kupfer.</string>
    <string name="TreasureTrove_gametype">Schatzfund</string>
    <string name="TreasureTrove_name">Schatz</string>
    <string name="Treasury_desc">Wenn du in diesem Zug keine Punktekarte gekauft hast und diese Karte im Spiel ist, darfst du diese Karte verdeckt auf deinen Nachziehstapel legen, anstatt sie abzulegen.</string>
    <string name="Treasury_name">Schatzkammer</string>
    <string name="Tribute_desc">Dein linker Nachbar muss die beiden obersten Karten von seinem Nachziehstapel aufdecken und diese ablegen. Für jede Karte mit unterschiedlichem Namen erhältst du etwas. Bei einer… Aktionskarte: +2 Aktionen. Geldkarte: +2 Geld. Punktekarte: +2 Karten.</string>
    <string name="Tribute_name">Tribut</string>
    <string name="TricksOfTheTrade_gametype">Geschäftstricks</string>
    <string name="TriumphOfTheBanditKing_gametype">Triumph des Banditenkönigs</string>
    <string name="Triumph_desc">Nimm ein Anwesen. Wenn Du das tust: +1 Punktemarker pro Karte, die Du in diesem Zug genommen hast.</string>
    <string name="Triumph_name">Siegeszug</string>
    <string name="TriumphalArch_desc">Beim Zählen der Siegpunkte: 3 Siegpunkte pro Karte, die du von der zweithäufigsten Aktionskarte unter deinen Karten besitzt - bei Gleichstand zählen beide.</string>
    <string name="TriumphalArch_name">Triumpfbogen</string>
    <string name="TrustySteed_desc">Wähle zwei verschiedene: +2 Karten; +2 Aktionen; +2 Geld; Nimm 4 Silber und lege deinen Nachziehstapel auf deinen Ablagestapel.</string>
    <string name="TrustySteed_name">Streitross</string>
    <string name="Tunnel_desc">Wenn du diese Karte außerhalb der Aufräumphase ablegst, darfst du sie aufdecken. Wenn du das machst: Nimm dir ein Gold.</string>
    <string name="Tunnel_name">Tunnel</string>
    <string name="TurnBegin">Zuganfang</string>
    <string name="TurnEnd">Ende des Zuges</string>
    <string name="TurnJourneyTokenFaceDown">Reise-Marker auf Rückseite gedreht</string>
    <string name="TurnJourneyTokenFaceUp">Reise-Marker auf Vorderseite gedreht</string>
    <string name="Underlings_gametype">Untergebene</string>
    <string name="University_desc">Du darfst dir eine Aktionskarte nehmen, die bis zu 5 Geld kostet.</string>
    <string name="University_name">Universität</string>
    <string name="Upgrade_desc">Entsorge eine Karte aus deiner Hand. Nimm dir eine Karte, die genau 1 Geld mehr kostet als die entsorgte Karte.</string>
    <string name="Upgrade_name">Anbau</string>
    <string name="Urchin_desc">Jeder Mitspieler muss Karten ablegen, bis er nur noch 4 Karten auf der Hand hat. Wenn diese Karte im Spiel ist, und du eine andere Angriffskarte auslegst, darfst du diesen Gassenjungen entsorgen. Wenn du das machst, nimm dir einen Söldner.</string>
    <string name="Urchin_name">Gassenjunge</string>
    <string name="VPTokensObtained">%1$s Punktemarker erhalten</string>
    <string name="VPTokensPutOnPile">%1$s Punktemarker gelegt auf</string>
    <string name="VPTokensTakenFromPile">%1$s Punktemarker entfernt von</string>
    <string name="Vagrant_desc">Decke die oberste Karte deines Nachziehstapels auf. Ist es ein Fluch, eine Ruine, ein Unterschlupf oder eine Punktekarte: Nimm die aufgedeckte Karte auf die Hand.</string>
    <string name="Vagrant_name">Landstreicher</string>
    <string name="Vassal_desc">Lege die oberste Karte deines Nachziehstapels ab. Ist es eine Aktionskarte, darfst Du sie ausspielen.</string>
    <string name="Vassal_name">Vasall</string>
    <string name="Vault_desc">Lege eine beliebige Anzahl Karten aus deiner Hand ab: +1 Geld für jede abgelegte Karte. Jeder Mitspieler darf 2 Karten aus seiner Hand ablegen. Wenn er genau 2 Karten ablegt, zieht er eine Karte nach.</string>
    <string name="Vault_name">Gewölbe</string>
    <string name="Venture_desc">Wenn du diese Karte ausspielst, decke solange Karten von deinem Nachziehstapel auf, bis eine Geldkarte offen liegt. Lege die übrigen aufgedeckten Karten ab und spiele die Geldkarte aus.</string>
    <string name="Venture_name">Abenteuer</string>
    <string name="VictoryDance_gametype">Siegestanz</string>
    <string name="VictoryPoints">Siegpunkte</string>
    <string name="Villa_desc">Wenn Du diese Karte nimmst: Nimm sie auf die Hand sowie +1 Aktion. Wenn Du in der Kaufphase bist, kehre in die Aktionsphase zurück.</string>
    <string name="Villa_name">Villa</string>
    <string name="VillageSquare_gametype">Dorfplatz</string>
    <string name="Village_desc"/>
    <string name="Village_name">Dorf</string>
    <string name="Vineyard_desc">Wert 1 Siegpunkt für je 3 Aktionskarten im eigenen Kartensatz (abgerundet).</string>
    <string name="Vineyard_name">Weinberg</string>
    <string name="VirtualKnight_desc"/>
    <string name="VirtualKnight_name">Ritter</string>
    <string name="VirtualRuins_desc"/>
    <string name="VirtualRuins_name">Ruinen</string>
    <string name="Wall_desc">Beim Zählen der Siegpunkte: besitzt du mehr als 15 Karten: -1 Siegpunkt für jede weitere Karte über die 15. hinaus.</string>
    <string name="Wall_name">Mauer</string>
    <string name="WalledVillage_desc">Wenn du zu Beginn deiner Aufräumphase nicht mehr als eine weitere Aktionskarte im Spiel hast, darfst du die Karte Carcassonne auf deinen Nachziehstapel legen.</string>
    <string name="WalledVillage_name">Carcassonne</string>
    <string name="WanderingMinstrel_desc">Decke die 3 obersten Karten deines Nachziehstapels auf. Lege aufgedeckte Aktionskarten in beliebiger Reihenfolge zurück auf den Nachziehstapel. Lege die übrigen aufgedeckten Karten ab.</string>
    <string name="WanderingMinstrel_name">Barde</string>
    <string name="Warehouse_desc">Lege 3 Karten aus Deiner Hand ab.</string>
    <string name="Warehouse_name">Lagerhaus</string>
    <string name="Warrior_desc">Für jeden Reisenden (inkl. diesem), den du im Spiel hast, müssen alle Mitspieler die oberste Karte ihres Nachziehstapels ablegen und sie entsorgen, wenn sie 3 oder 4 Geld kostet.\nIst diese Karte im Spiel, darfst du sie gegen einen Helden eintauschen anstatt sie abzulegen. (Diese Karte gehört nicht zum Vorrat.)</string>
    <string name="Warrior_name">Krieger</string>
    <string name="WatchTower_desc">Ziehe solange Karten nach, bis du 6 Karten auf der Hand hast.\nWenn du eine Karte nimmst oder kaufst darfst du den Wachturm aus deiner Hand aufdecken. Wenn du das machst: Entsorge die neue Karte oder lege sie sofort auf deinen Nachziehstapel.</string>
    <string name="WatchTower_name">Wachturm</string>
    <string name="WateryGraves_gametype">Nasses Grab</string>
    <string name="Wedding_desc">Nimm ein Gold.</string>
    <string name="Wedding_name">Hochzeit</string>
    <string name="Wharf_desc"/>
    <string name="Wharf_name">Werft</string>
    <string name="WildHunt_desc">Wähle eins: +3 Karten und lege 1 Punktemarker auf den Wilde Jagd Vorratsstapel oder nimm ein Anwesen. Wenn Du das tust: Nimm alle Punktemarker vom Wilde Jagd Vorratsstapel.</string>
    <string name="WildHunt_name">Wilde Jagd</string>
    <string name="Windfall_desc">Wenn Dein Nachzieh- und Dein Ablagestapel leer sind: Nimm 3 Gold.</string>
    <string name="Windfall_name">Glücksfall</string>
    <string name="WineCountry_gametype">Weinviertel</string>
    <string name="WineMerchant_desc">Lege diese Karte auf dein Wirtshaustableau.\nWenn du am Ende deiner Kaufphase mindestens 2 Geld nicht ausgegeben hast, darfst du diese Karte von deinem Tableau ablegen.</string>
    <string name="WineMerchant_name">Weinhändler</string>
    <string name="WishingWell_desc">Benenne eine Karte. Decke die oberste Karte von deinem Nachziehstapel auf. Wenn es die benannte Karte ist, nimm sie auf die Hand.</string>
    <string name="WishingWell_name">Wunschbrunnen</string>
    <string name="Witch_desc">Jeder Mitspieler muss sich eine Fluchkarte nehmen.</string>
    <string name="Witch_name">Hexe</string>
    <string name="WolfDen_desc">Beim Zählen der Siegpunkte: -3 Siegpunkte pro Karte, von der du genau 1 Exemplar besitzt.</string>
    <string name="WolfDen_name">Wolfsbau</string>
    <string name="Woodcutter_desc"/>
    <string name="Woodcutter_name">Holzfäller</string>
    <string name="WorkersVillage_desc"/>
    <string name="WorkersVillage_name">Arbeiterdorf</string>
    <string name="Workshop_desc">Nimm dir eine Karte, die bis zu 4 kostet.</string>
    <string name="Workshop_name">Werkstatt</string>
    <string name="YoungWitch_desc">Lege 2 Karten aus deiner Hand ab. Jeder Mitspieler darf eine Bannkarte aus seiner Hand aufdecken. Wenn er das nicht macht, muss er sich einen Fluch nehmen. Aufbau: Vor dem Spiel wird ein zusätzlicher Königreichkartenstapel der entweder 2 oder 3 Geld kostet gebildet. Die Karten dieses Stapels sind Bannkarten.</string>
    <string name="YoungWitch_name">Junge Hexe</string>
    <string name="Zookeepers_gametype">Zoowärter</string>
    <string name="about_menu">Über</string>
    <string name="aboutactivity_title">Über</string>
    <string name="accept">Akzeptieren</string>
    <string name="achievements_13curses">Gewinne ein Spiel mit genau 13 Flüchen in deinem Deck</string>
    <string name="achievements_2players8provinces">Habe alle 8 Provinzen am Ende eines 2er-Spiels</string>
    <string name="achievements_2tacticians">Spiele 2 Taktiker in einem Zug, wobei du bei jedem mindestens eine Karte abwirfst</string>
    <string name="achievements_3or4players10provinces">Habe 10 oder mehr Provinzen am Ende eines 3er oder 4er-Spiels</string>
    <string name="achievements_allEmpty">Gewinne ein Spiel, bei dem alle Stapel des Vorrats leer sind</string>
    <string name="achievements_gainmorethan30inaturn">Erreiche mehr als 30 Siegpunkte in einem Zug</string>
    <string name="achievements_menu">Erfolge</string>
    <string name="achievements_overpayby10ormore">Überzahle eine Karte mit 10 oder mehr</string>
    <string name="achievements_score100">Gewinne ein Spiel mit mindestens 100 Siegpunkten</string>
    <string name="achievements_score100withoutProsperity">Gewinne ein Spiel mit mindestens 100 Siegpunkten ohne Karten aus Blütezeit</string>
    <string name="achievements_score1more">Gewinne ein Spiel mit genau einem Siegpunkt mehr</string>
    <string name="achievements_score500">Gewinne ein Spiel mit mindestens 500 Siegpunkten</string>
    <string name="achievements_score50more">Gewinne ein Spiel mit mindestens 50 Siegpunkten mehr</string>
    <string name="achievements_singlecard">Gewinne ein Spiel mit höchstens einer Sorte Königreichkarten</string>
    <string name="achievements_skunk">Gewinne ein Spiel, bei dem ein Gegner 0 oder weniger Punkte hat</string>
    <string name="achievements_stockpile50tokens">Sammle mindestens 50 Münzen</string>
    <string name="achievements_trash5inaturn">Entsorge mindestens 5 Karten in einem Zug</string>
    <string name="achievements_win10inarow">Gewinne 10 Spiele direkt nacheinander</string>
    <string name="action_buys_coin">%1$s/%2$s/%3$s</string>
    <string name="action_chains_pref_summary">Erlaubt das Auswählen und Ausspielen von mehreren Aktionskarten</string>
    <string name="action_chains_pref_title">Aktionsketten</string>
    <string name="action_multiple">%1$s Aktionen</string>
    <string name="action_next_turn_single">+%1$s Aktion im nächsten Zug</string>
    <string name="action_single">%1$s Aktion</string>
    <string name="action_zero">%1$s Aktionen</string>
    <string name="actions_buys_coins">%1$s, %2$s, %3$s.</string>
    <string name="actions_buys_coins_potions">%1$s, %2$s, %3$s, %4$s.</string>
    <string name="actions_next_turn_multiple">+%1$s Aktionen im nächsten Zug</string>
    <string name="actionvibeon_pref_title">Wenn was zu tun ist.</string>
    <string name="alchemist_option_one">auf Nachziehstapel</string>
    <string name="alchemist_option_two">Ablegen</string>
    <string name="all_button">Alle</string>
    <string name="allvibes_pref_title">Aktiviert</string>
    <string name="ambassador_query">Botschafter: Wie viele %1$s zurück in den Vorrat legen:</string>
    <string name="amulet_option_one">+(1) Geld</string>
    <string name="annex_query">Schlacht: Wähle Karten die im Ablagestapel bleiben (bis zu %1$s weitere) </string>
    <string name="app_name">Androminion</string>
    <string name="archive_header">Archiv:</string>
    <string name="archive_query">Archiv: Wähle eine Karte zum auf die Hand nehmen</string>
    <string name="autodownload_pref_summary">Im Hintergrund das (englische) Bild herunterladen, wenn die Kartendetails angezeigt werden.</string>
    <string name="autodownload_pref_title">Bilder Download</string>
    <string name="avanto_play_sauna">Spiele Sauna aus deiner Hand</string>
    <string name="bandit_treasure_to_trash">Wähle eine Geldkarte aus deinem Nachziehstapel zum Entsorgen</string>
    <string name="bane_card">Bannkarte</string>
    <string name="bane_option_one">Zeige Bannkarte (%1$s)</string>
    <string name="baron_option_one">Lege ein Anwesen für +(4) Geld ab</string>
    <string name="baron_option_two">Nimm Anwesen</string>
    <string name="bishop_part">Entsorge für Punktemarker</string>
    <string name="blackMarket_header">Schwarzmarkt:</string>
    <string name="black_market_count_pref_summary">Wie viele Karten soll der Schwarzmarktstapel enthalten (mindestens 15 Karten sind empfohlen)</string>
    <string name="black_market_count_pref_title">Größe</string>
    <string name="black_market_summary">Wähle, wie der Schwarzmarktstapel zusammengestellt wird</string>
    <string name="black_market_title">Schwarzmarktstapel</string>
    <string name="bm_only_cards_from_used_exp_pref_summary">Nur Karten der Erweiterungen verwenden, die auch im Set verwendet werden.</string>
    <string name="bm_only_cards_from_used_exp_pref_title">Erweiterungen</string>
    <string name="bm_split_piles_pref_title">Stapel mit unterschiedlichen Karten</string>
    <string name="bureaucrat_part">Bürokrat: Lege oben auf den Nachziehstapel: Wähle</string>
    <string name="bustlingVillage_query">Nimm Siedler auf die Hand</string>
    <string name="buy_button">\ \ Kaufen\ \ </string>
    <string name="buy_multiple">%1$s Käufe</string>
    <string name="buy_next_turn_single">+%1$s Kauf im nächsten Zug</string>
    <string name="buy_overpay">Überzahlen?</string>
    <string name="buy_overpay_by_potions">Überzahlen mit Tränken?</string>
    <string name="buy_single">%1$s Kauf</string>
    <string name="buy_zero">%1$s Käufe</string>
    <string name="buys_next_turn_multiple">+%1$s Käufe im nächsten Zug</string>
    <string name="call_optional">%1$s (optional)</string>
    <string name="call_resolve_action_query">%1$s ausgeführt. Karte aufrufen:</string>
    <string name="call_start_turn_query">Beginn deines Zuges: Karte aufrufen:</string>
    <string name="call_when_gain_query">%1$s genommen. Karte aufrufen:</string>
    <string name="card_action_single">+%1$s Aktion</string>
    <string name="card_actions_multiple">+%1$s Aktionen</string>
    <string name="card_buy_single">+%1$s Kauf</string>
    <string name="card_buys_multiple">+%1$s Käufe</string>
    <string name="card_card_single">+%1$s Karte</string>
    <string name="card_cards_multiple">+%1$s Karten</string>
    <string name="card_coin_multiple">+(%1$s) Geld</string>
    <string name="card_coin_single">+(%1$s) Geld</string>
    <string name="card_counts_pref_summary">Im Nachziehstapel, auf der Hand und alle Karten</string>
    <string name="card_counts_pref_title">Anzahl der Karten zeigen</string>
    <string name="card_display_pref_title">Spielkarten</string>
    <string name="card_more_info">Mehr Info</string>
    <string name="card_next_turn_single">+%1$s Karte im nächsten Zug</string>
    <string name="card_options_header">%1$s Option</string>
    <string name="card_order_on_deck">Kartenreihenfolge auf den Nachziehstapel:</string>
    <string name="card_played_as_card">%1$s (gespielt als %2$s)</string>
    <string name="card_revealed">%1$s deckt %2$s auf</string>
    <string name="card_revealed_from_hand">%1$s deckt %2$s von der Hand auf</string>
    <string name="card_revealed_from_player">%2$s deckt %3$s bei %1$s auf</string>
    <string name="card_set_bane">Bannkarte: %1$s</string>
    <string name="card_set_cards">Karten: %1$s</string>
    <string name="card_set_events">Ereignisse: %1$s</string>
    <string name="card_set_landmarks">Landmarken: %1$s</string>
    <string name="card_set_no_plat_colony">Kein Platin/Kolonie</string>
    <string name="card_set_no_shelters">Keine Unterschlüpfe</string>
    <string name="card_set_plat_colony">Platin/Kolonie</string>
    <string name="card_set_shelters">Unterschlüpfe</string>
    <string name="card_to_discard">%1$s: Lege ab</string>
    <string name="card_to_discard_for_card">%1$s: Lege ab für +Karten</string>
    <string name="card_to_discard_for_coin">%1$s: Lege ab für +Geld</string>
    <string name="card_to_gain">%1$s: Nimm</string>
    <string name="card_to_name">%1$s: Nenne</string>
    <string name="card_to_reveal">%1$s: Zeige</string>
    <string name="card_to_set_aside">%1$s: Lege zur Seite</string>
    <string name="card_to_trash">%1$s: Entsorge</string>
    <string name="card_victory_token_single">+%1$s Punktemarker</string>
    <string name="card_victory_tokens_multiple">+%1$s Punktemarker</string>
    <string name="cards">Karten</string>
    <string name="cards_next_turn_multiple">+%1$s Karten im nächsten Zug</string>
    <string name="catacombs_header">Die Katakomben haben aufgedeckt: %1$s</string>
    <string name="catacombs_option_one">Nimm die Karten auf die Hand</string>
    <string name="catacombs_option_two">Lege die Karten ab und ziehe 3 Karten</string>
    <string name="catapult_part">Katapult: Behalte</string>
    <string name="chancellor_query">Nachziehstapel auf Ablagestapel legen</string>
    <string name="charm_option_one">+1 Kauf, +(2) Geld</string>
    <string name="charm_option_two">Nimm weitere Karte</string>
    <string name="clickvibeon_pref_title">Wenn eine Karte ausgewählt wird</string>
    <string name="coin_multiple">(%1$s) Geld</string>
    <string name="coin_next_turn_multiple">+(%1$s) Geld im nächsten Zug</string>
    <string name="coin_next_turn_single">+(%1$s) Geld im nächsten Zug</string>
    <string name="coin_single">(%1$s) Geld</string>
    <string name="coin_zero">(%1$s) Geld</string>
    <string name="confirm_no">Nein</string>
    <string name="confirmation">Bist du sicher?</string>
    <string name="connection_failed">Verbindung fehlgeschlagen!</string>
    <string name="connections">
		<![CDATA[
		<h3>On network permissions and usage</h3>
		This app functions by using a strictly local networking layer to talk between the player and the game -- currently <b>no data is sent in or out of the phone</b>.  Nonetheless, this local network still requires networking permission, and such internal data transfer may show up as total app usage.<br><br>
		<h3>Steps to run a multiplayer game</h3>
		<b><font color="red">You need the source code to compile the server vdom!</font></b> In the vdom\\ directory, type \'ant run\' (or just start com.vdom.core.Game with whatever arguments you want - the build file build.xml has some default arguments).  Be sure you know the host name or ip address for the machine that\'s running the game server, and that the player ports (by default 2255 and 2256) aren\'t blocked by your machine\'s firewall.<br>
		Open the app on two separate devices.  Use the \"join game\" dialog to enter your name, the host name or ip address of the machine running the server, then the port that shows up in the terminal where you\'re running the server.  Once the first player connects, a second port will show up; enter that one in on the second device (should be 2255 and 2256). The interface for the first player that connects will be missing a lot of stuff until the second player connects, but once both players are there, things work fine.<br><br>
		Source: <a href="https://code.google.com/p/androminion/issues/detail?id=582">https://code.google.com/p/androminion/issues/detail?id=582</a><br>
		]]>
	</string>
    <string name="connections_menu">Verbindungen </string>
    <string name="connections_title">Verbindungen: </string>
    <string name="contraband_part">Schmuggelware: wähle</string>
    <string name="contrib_menu">Credits </string>
    <string name="contrib_title">Mitwirkende: </string>
    <string name="control_ai_pref_summary">Spiele die Züge der KI-Spieler</string>
    <string name="control_ai_pref_title">Kontrolliere KI</string>
    <string name="count_firstoption_one">Lege zwei Karten aus deiner Hand ab</string>
    <string name="count_firstoption_three">Nimm dir ein Kupfer</string>
    <string name="count_firstoption_two">Lege eine Karte aus deiner Hand auf den Nachziehstapel</string>
    <string name="count_part_top_of_deck">%1$s: Lege zurück auf den Nachziehstapel</string>
    <string name="count_secondoption_one">+(3) Geld</string>
    <string name="count_secondoption_three">Nimm dir ein Herzogtum</string>
    <string name="count_secondoption_two">Entsorge alle deine Handkarten</string>
    <string name="countingHouse_query">Wie viele Kupfer auf die Hand nehmen</string>
    <string name="courtier_ask_reveal">aufdecken</string>
    <string name="courtier_option_add_action">+1 Aktion</string>
    <string name="courtier_option_add_buy">+1 Kauf</string>
    <string name="courtier_option_add_coins">+(3) Geld</string>
    <string name="courtier_option_gain_gold">Nimm ein Gold</string>
    <string name="courtyard_part_top_of_deck">%1$s: Lege oben auf den Nachziehstapel: Wähle</string>
    <string name="cultist_play_next">Spiele Kultisten</string>
    <string name="currentWinStreak">aktuelle Gewinnsträhne: </string>
    <string name="currentplayer">Aktueller Spieler</string>
    <string name="disable_ai_pref_summary">KI Spieler tun nichts in ihrem Zug</string>
    <string name="disable_ai_pref_title">Dumme KI</string>
    <string name="discard">Abwerfen</string>
    <string name="discardPile">Ablagestapel</string>
    <string name="discard_button">Abwerfen</string>
    <string name="doctor_overpay_option_one">Entsorgen</string>
    <string name="doctor_overpay_option_three">auf den Nachziehstapel</string>
    <string name="doctor_overpay_option_two">Abwerfen</string>
    <string name="draw_three_add_token">+3 Karten</string>
    <string name="duchess_option_one">Ebenfalls Herzogin erhalten</string>
    <string name="duchess_play_option_one">Zurück auf Nachziehstapel</string>
    <string name="duchess_query">Herzogtum erhalten</string>
    <string name="editions_pref_title">Zufällige und Vorgegebene Kartensets</string>
    <string name="embargo_part">Embargo</string>
    <string name="end_turn">Zugende</string>
    <string name="enter_host_and_port">Server und Port</string>
    <string name="equal_start_hands_pref_summary">Alle Spieler starten mit den gleichen Karten (2/3/4/5 Kupfer)</string>
    <string name="equal_start_hands_pref_title">Gleiche Starthände</string>
    <string name="errata_category_pref_title">Regeländerungen</string>
    <string name="errata_pref_summary">Einstellungen welche Ausgaben und Regeln verwendet werden</string>
    <string name="errata_pref_title">Ausgaben und Druckfehler</string>
    <string name="erratamasquerade_pref_summary">Spieler ohne Karten setzen aus</string>
    <string name="erratamasquerade_pref_title">Maskerade</string>
    <string name="erratamine_pref_summary">Entsorgen ist optional</string>
    <string name="erratamine_pref_title">Mine</string>
    <string name="erratamoneylender_pref_summary">Entsorgen ist optional</string>
    <string name="erratamoneylender_pref_title">Geldverleiher</string>
    <string name="errataposessiontokens_pref_summary">Der Spieler, der die Besessenheit gespielt hat, erhält die Marken</string>
    <string name="errataposessiontokens_pref_title">Besessenheit</string>
    <string name="erratashuffling_pref_summary">Mischen bevor Karten gezogen werden, wenn im Nachziehstapel weniger sind als benötigt.</string>
    <string name="erratashuffling_pref_title">Mischen</string>
    <string name="erratathroneroom_pref_summary">Ausspielen ist optional</string>
    <string name="erratathroneroom_pref_title">Thronsaal</string>
    <string name="eventBought">%1$s gekauft</string>
    <string name="exitonback_pref_summary">Beendet das Spiel erst beim zweiten Klick</string>
    <string name="exitonback_pref_title">Beenden mit Zurück-Button</string>
    <string name="explorer_reveal">Zeige Provinz</string>
    <string name="extra_turns_mission_first">Mission</string>
    <string name="extra_turns_outpost_first">Aussenposten</string>
    <string name="extra_turns_possession_first">Besessenheit</string>
    <string name="extra_turns_query">Wähle Extra-Zug</string>
    <string name="faster_gameplay_pref_summary">Optionen um schneller zu Spielen</string>
    <string name="faster_gameplay_pref_title">Schnelles Spiel</string>
    <string name="final_game_time">Dauer des Spiels: %1$s</string>
    <string name="final_view_card_counts">Kartenanzahl</string>
    <string name="final_view_text">%1$s: %2$s SP.\n%3$s Züge, %4$s Karten.</string>
    <string name="followers_part">Gefolge: Behalte</string>
    <string name="fools_gold_option_one">Entsorge für ein Gold</string>
    <string name="gain_estate_and_tokens">Nimm Anwesen</string>
    <string name="gain_silver">Nimm dir ein Silber</string>
    <string name="game_length_status">Spieldauer: </string>
    <string name="game_loaded">Spiel geladen!\nVerfügbare Aktionen, Käufe und Geld\nwerden im Log \nals a/k/(g) angezeigt</string>
    <string name="game_over_castle_details_pref_summary">Zeige die Siegpunkte der jeweiligen Schlösser im Detail nach dem Spiel an.</string>
    <string name="game_over_castle_details_pref_title">Schlösser</string>
    <string name="game_over_status">Spiel — </string>
    <string name="game_over_vp_token_details_pref_summary">Zeige detailliert an, wie die Siegpunktmarker erhalten wurden.</string>
    <string name="game_over_vp_token_details_pref_title">Siegpunktmarker</string>
    <string name="game_over_vps">SP</string>
    <string name="game_play_pref_title">Spieleinstellungen</string>
    <string name="game_screen_pref_title">Spiel Darstellung</string>
    <string name="game_type_last">Zuletzt gespielt</string>
    <string name="game_type_preset">Vorgefertigte</string>
    <string name="game_type_random">Zufällig</string>
    <string name="game_type_specified">Ausgewählte Karten</string>
    <string name="gamevibeon_pref_title">Wenn das Spiel endet.</string>
    <string name="gear_part">Ausrüstung zur Seite legen: Wähle</string>
    <string name="ghostship_part">Geisterschiff: Auf den Nachziehstapel: Wähle</string>
    <string name="give_button">Geben</string>
    <string name="god_mode_pref_summary">Jeder Zug beginnt mit 999 Geld, 999 Käufen und 999 Aktionen</string>
    <string name="god_mode_pref_title">Testmodus</string>
    <string name="golem_first_action">Erste Aktion, die ausgeführt wird</string>
    <string name="goons_part">Halsabschneider: Behalte</string>
    <string name="governor_option_one">+3 Karten (+1 Karte)</string>
    <string name="governor_option_three">Jeder Spieler darf um genau 2 (1) überbauen</string>
    <string name="governor_option_two">Nimm dir ein Gold (Silber)</string>
    <string name="graverobber_option_one">Nimm dir eine Karte vom Müllstapel</string>
    <string name="graverobber_option_two">Entsorge eine Aktionskarte aus deiner Hand</string>
    <string name="hamlet_part_discard_for_action">Abwerfen für +1 Aktion: Wähle</string>
    <string name="hamlet_part_discard_for_buy">Abwerfen für +1 Kauf: Wähle</string>
    <string name="hand">Hand</string>
    <string name="hand_header">Hand:</string>
    <string name="hauntedcastle_part">Spukschloss: Auf den Nachziehstapel</string>
    <string name="haven_part">Hafen: Lege verdeckt zur Seite: Wähle</string>
    <string name="help_end">Viel Glück und viel Spaß beim Spielen!</string>
    <string name="help_hand1">Die erste Spalte zeigt die Karten auf deiner Hand. Diese Spalte ist nur für dich sichtbar.</string>
    <string name="help_hand2">Die zweite Spalte zeigt die in dieser Runde von dir ausgespielten Karten. Diese Spalte ist für alle sichtbar</string>
    <string name="help_hand3">Um den Inhalt eines Eingeborenendorfes oder einer Insel sehen zu können, wische diesen Bereich nach links.</string>
    <string name="help_hand4">Sollte eine diese Spalten zu lang werden, kannst du den kompletten Inhalt sehen indem Du die Spalte nach oben bzw. wieder nach unten wischt.</string>
    <string name="help_hand5">Zur Wiederholung: langes Drücken zeigt Infos zu der Karte</string>
    <string name="help_log1">Zu guter Letzt: im unteren Bereich wird die komplette Spielhistorie dises Spiels gezeigt.
		\n\nDiese Hilfe kannst du auch während eines Spiels über das Menü aufrufen.</string>
    <string name="help_menu">Hilfe</string>
    <string name="help_next">Nächste Seite</string>
    <string name="help_quit">Hilfe beenden</string>
    <string name="help_supply1">Willkommen zu Androminion, der Android Umsetzung des preisgekrönten Strategie Kartenspiels Dominion, von Donald X. Vaccarino erschienen im Verlag Rio Grande Games.</string>
    <string name="help_supply2">Wenn Du die Spielregeln von Dominion nicht kennst, ist es ratsam, zuerst die offiziellen Regeln zu lesen. Link dazu findest Du auf der WIKI Seite \n http://android.mehtank.com.</string>
    <string name="help_supply3">Dies ist der Kartenvorrat. Hier siehst du alle in diesem Spiel verfüg- und kaufbaren Karten.
		\n\nUm Details zu den einzelnen Karten zu sehen, reicht ein ein langes Klicken auf die jeweilige Karte. .</string>
    <string name="help_supply4">Die Kosten einer Karte wird in dem gelben Kreis angezeigt, die verbleibende Anzahl steht unter dem Kartennamen.
		\n\nWenn die Karte Embargo im Spiel ist, wird die Anzahl der Embargopunkte auf dem jeweiligen Vorratsstapel in einem schwarzen Kreis rechts oben gezeigt.</string>
    <string name="help_turn1">Ansicht dieser Runde. Hier siehst Du die Aktionen der einzelnen Spieler der aktuellen Runde.</string>
    <string name="help_turn2">Der aktuelle Spieler wird hervorgehoben angezeigt, die Spieler werden in der Zugreihenfolge aufgelistet.</string>
    <string name="help_turn3">Die Ziffern unter den Spielernamen zeigen die Anzahl der Karten in ihrem Nachziehstapel, den Karten auf den Hand sowie dem Ablagestapel inkl. aller sonstigen Karten z.b. dem Eingeborenemdorf, auf Inseln usw. .</string>
    <string name="help_turn4">Wird mit der Karte Piratenschiff gespielt, wird die Anzahl der Piratenschiff Münzen in einem roten Kreis negben dem Namen des Spieles angezeigt.</string>
    <string name="help_turn5">Es wird die aktuelle Anzahl an Aktionen, Käufen und Geld am Ende zusammen mit eine Nachricht der erwarteten Eingaben gezeigt.</string>
    <string name="herald_overpay_query">auf den Nachziehstapel</string>
    <string name="herbalist_query">Wähle Karte, die auf den Nachziehstapel zurückgelegt werden soll.</string>
    <string name="host">Servername oder IP-Adresse:</string>
    <string name="host_local">Lokales Spiel</string>
    <string name="host_message">Wähle Art des Spielservers</string>
    <string name="host_prompt">Hostnamen oder IP-Adresse des Servers eingeben</string>
    <string name="host_remote">Mehrspieler</string>
    <string name="host_title">Verbinde mit Dominionserver</string>
    <string name="hovel_option">Entsorge die Hütte</string>
    <string name="hunting_grounds_option_one">Nimm dir ein Herzogtum</string>
    <string name="hunting_grounds_option_two">Nimm dir 3 Anwesen</string>
    <string name="ill_gotten_gains_option_one">Kupfer nehmen</string>
    <string name="img_download_desc">Lade Bild von %1$s</string>
    <string name="img_download_title">%1$s Bild</string>
    <string name="include_cards_no">nicht verwenden</string>
    <string name="include_cards_percent">%1$s%% Chance</string>
    <string name="include_cards_random">Zufällig</string>
    <string name="include_cards_yes">Verwenden</string>
    <string name="include_platinum_colony">Platin/Kolonie: </string>
    <string name="include_shelters">Unterschlupf: </string>
    <string name="inheritance_header">Erbe:</string>
    <string name="inn_option_one">In den Nachziehstapel mischen</string>
    <string name="inn_option_two">Auf Ablagestapel belassen</string>
    <string name="io_error">IO Fehler.</string>
    <string name="ironmonger_option_one">Lege diese Karte zurück auf deinen Nachziehstapel</string>
    <string name="island_header">Insel:</string>
    <string name="island_part">Lege auf die Insel</string>
    <string name="jack_of_all_trades_option_one">Zurück auf Nachziehstapel</string>
    <string name="jester_option_one">Karte mit gleichem Namen für dich</string>
    <string name="jester_option_two">Gib Karte mit gleichem Namen an %1$s</string>
    <string name="join_game_menu">Multiplayer: Mit Server verbinden</string>
    <string name="join_timed_out">Timeout während des Wartens auf andere Mitspieler.</string>
    <string name="journey_token_initial">\u0020\u0020R\u0020\u0020</string>
    <string name="keep">Behalten</string>
    <string name="keep_button">Behalten</string>
    <string name="kings_court_part">Spiele 3 mal</string>
    <string name="legionary_part">Legionär: Behalte</string>
    <string name="legionary_reveal_gold">Gold aufdecken</string>
    <string name="less_provinces_pref_summary">Der Provinzstapel enthält nur eine Karte</string>
    <string name="less_provinces_pref_title">Weniger Provinzen</string>
    <string name="logging_dir_pref_summary">Ordner, wo die Datei gespeichert wird. (wird wenn nötig erstellt)</string>
    <string name="logging_dir_pref_title">Aufzeichnungsordner</string>
    <string name="logging_enable_pref_summary">Alle Aktionen des Spiels werden in eine Datei gespeichert</string>
    <string name="logging_enable_pref_title">Aktiviert</string>
    <string name="logging_pref_title">Aufzeichhnung</string>
    <string name="lookout_query_discard">Wähle eine Karte zum Ablegen</string>
    <string name="lookout_query_trash">Wähle eine Karte zum Entsorgen</string>
    <string name="lurker_cardToTrashFromSupply">entsorge</string>
    <string name="lurker_gainFromTrash">Nehme eine Aktionskarte vom Müll</string>
    <string name="lurker_trashActionFromSupply">Entsorge eine Aktionskarte vom Vorrat</string>
    <string name="madman_option">Verrückter zurücklegen</string>
    <string name="mandarin_part">Mandarin: Lege oben auf den Nachziehstapel</string>
    <string name="margrave_part">Markgraf: Behalte</string>
    <string name="mask_names_pref_summary">Die Namen der KI-Spieler sind während des Spiels unsichtbar</string>
    <string name="mask_names_pref_title">Namen der Mitspieler verstecken</string>
    <string name="masquerade_part">Gib Karte nach links: Wähle</string>
    <string name="mercenary_part">Söldner: Behalte</string>
    <string name="militia_part">Miliz: Behalte</string>
    <string name="mine_part">Wähle</string>
    <string name="mining_village_option_one">Entsorge für +(2) Geld</string>
    <string name="minion_option_one">+(2) Geld</string>
    <string name="minion_option_two">Hand abwerfen, +4 Karten</string>
    <string name="mint_button">Münzen</string>
    <string name="mint_part">Münzer: Wähle</string>
    <string name="miser_option_one">Nimm +(%1$s) Geld</string>
    <string name="miser_option_two">Lege ein Kupfer auf dein Wirtshaustableau</string>
    <string name="moneylender_trash_copper">Entsorge ein Kupfer aus deiner Hand für +(3) Geld</string>
    <string name="mountainPass_high_bid_query">Gebirgspass: Biete für 8 Punktemarker (Höchstgebot: %1$s)</string>
    <string name="mountainPass_query">Gebirgspass: Biete für 8 Punktemarker</string>
    <string name="mountebank_option_one">Lege Fluch ab</string>
    <string name="mountebank_option_two">Nimm Fluch und Kupfer</string>
    <string name="mountebank_query">Quacksalber</string>
    <string name="name_pref_summary">Dein Name im Spiel</string>
    <string name="name_pref_title">Name</string>
    <string name="native_village_option_one">Nimm die Karten vom Eingeborenedorf auf die Hand</string>
    <string name="native_village_option_two">Lege oberste Karte des Nachziehstapels auf das Eingeborenendorf</string>
    <string name="navigator_header">Der Navigator deckt auf: %1$s</string>
    <string name="navigator_option_two">Auf den Nachziehstapel zurücklegen</string>
    <string name="network_unreachable">Netzwerk nicht erreichbar oder Server hat Verbindung abgelehnt.</string>
    <string name="next_game_pref_title">Beim Nächsten Spiel</string>
    <string name="noble_brigand_query">Edler Räuber: Erhalte neue Karte %1$s</string>
    <string name="nobles_option_one">+3 Karten</string>
    <string name="nobles_option_two">+2 Aktionen</string>
    <string name="none">Keine</string>
    <string name="none_game_start">Keiner</string>
    <string name="obelisk_card">Obelisk Karte (2 Siegpunkte)</string>
    <string name="obtained">%1$s gekauft</string>
    <string name="one_turn_logs_pref_summary">Zeigt nur den aktuellen Zug im Logbuch an. Ansonsten werden alle Züge angezeigt.</string>
    <string name="one_turn_logs_pref_title">Nur aktueller Zug</string>
    <string name="opponent_discard">%2$s: %1$s muss ablegen:</string>
    <string name="opulent_castle_ask_discard">Punktekarten ablegen</string>
    <string name="order_cards_summary">Ziehen/Ablegen\n um Karten \n anzuordnen</string>
    <string name="part_buy">Kaufe</string>
    <string name="part_move_token_minus_2_cost">für Deinen -2 Kosten Marker</string>
    <string name="part_move_token_plus_one_action">für Deinen +1 Aktion Marker</string>
    <string name="part_move_token_plus_one_buy">für Deinen +1 Kauf Marker</string>
    <string name="part_move_token_plus_one_card">für Deinen +1 Karte Marker</string>
    <string name="part_move_token_plus_one_coin">für Deinen +1 Geld Marker</string>
    <string name="part_move_token_trashing">für Deinen Entsorgungsmarker</string>
    <string name="part_play">Spiele</string>
    <string name="pass">Passen</string>
    <string name="pass_all">alle Passen</string>
    <string name="pawn_four">+(1) Geld</string>
    <string name="pawn_one">+1 Karte</string>
    <string name="pawn_option_one">Handlanger (Option 1 von 2):</string>
    <string name="pawn_option_two">Handlanger (Option 2 von 2):</string>
    <string name="pawn_three">+1 Kauf</string>
    <string name="pawn_two">+1 Aktion</string>
    <string name="pay_off_debt">Schulden abbezahlen</string>
    <string name="pearldiver_option_one">Nach oben</string>
    <string name="pearldiver_option_two">Unten lassen</string>
    <string name="pirate_ship_option_one">Nimm +(%1$s) Geld</string>
    <string name="pirate_ship_option_two">Greife an</string>
    <string name="place_stash_query">Geheimversteck einsortieren</string>
    <string name="place_stashes_query">Sortiere %1$s Geheimverstecke in deinen Nachziehstapel</string>
    <string name="play_button">\ Spielen\ </string>
    <string name="played_header">Gespielt:</string>
    <string name="player">Spieler </string>
    <string name="plus_one_action_token">+1 Aktion Marker</string>
    <string name="plus_one_buy_token">+1 Kauf Marker</string>
    <string name="plus_one_card_token">+1 Karte Marker</string>
    <string name="plus_one_coin_token">+1 Geld Marker</string>
    <string name="port">Port:</string>
    <string name="possessed_by">besessen von</string>
    <string name="potion_cost_initial">T</string>
    <string name="potion_multiple">%1$s Tränke</string>
    <string name="potion_single">%1$s Trank</string>
    <string name="pref_base_set_edtion_title">Basis</string>
    <string name="pref_intrigue_edtion_title">Die Intrige</string>
    <string name="pref_show_game_log_summary">Zeige als Text, was im Spiel passiert.</string>
    <string name="pref_show_game_log_title">Logbuch</string>
    <string name="pref_showactionbar_summary">Zeige die Android Home-Buttons während des Spielens (für Geräte ohne Hardware Button)</string>
    <string name="pref_showactionbar_title">Home Button</string>
    <string name="pref_theme_title">Design</string>
    <string name="pref_viewstyle_title">Darstellung der Karten</string>
    <string name="prince_header">Prinz:</string>
    <string name="prince_part">Lege mit Prinz beiseite: Wähle</string>
    <string name="putback_option_all">Alle zurücklegen</string>
    <string name="putback_option_one">Geldkarte (Kräuterkundiger)</string>
    <string name="putback_option_two">Aktionskarte (Komplott)</string>
    <string name="putback_query">Wähle Karte zum Zurücklegen</string>
    <string name="quest_attack_to_discard">Angriffskarte zum Abwerfen</string>
    <string name="quest_discard_attack">Angriffskarte abwerfen</string>
    <string name="quest_discard_six_cards">Sechs Karten abwerfen</string>
    <string name="quest_discard_two_curses">Zwei Flüche abwerfen</string>
    <string name="quick_play_pref_summary">Einige Karten und Nachfragen werden automatisch gespielt</string>
    <string name="quick_play_pref_title">Automatisches Spiel</string>
    <string name="quit_menu">Beenden</string>
    <string name="random_all_cards">Alle Karten</string>
    <string name="random_events_none">Keine</string>
    <string name="random_events_random">Zufällig</string>
    <string name="random_include_cards">Mit Königreichkarten aus</string>
    <string name="random_include_events">Ereignisse: </string>
    <string name="random_include_landmarks">Sehenswürdigkeit: </string>
    <string name="random_landmarks_none">Keine</string>
    <string name="random_landmarks_random">Zufällig</string>
    <string name="raze_query">Wähle Karte, die auf die Hand genommen werden soll</string>
    <string name="reaction_query">Wähle Reaktionskarte zum Zeigen</string>
    <string name="replace">Zurücklegen</string>
    <string name="reset">Reset</string>
    <string name="resetstatistics_menu">Statistiken zurücksetzen</string>
    <string name="response_timed_out">Timeout während des Wartens auf eine Anfrage nach Mitspieler.</string>
    <string name="return_cards">Auf den Nachziehstapel zurücklegen:</string>
    <string name="reveal_copy">Decke Kopie aus der Hand auf</string>
    <string name="reveal_gold">Gold aufdecken</string>
    <string name="reveal_plunder">Diebesgut aufdecken</string>
    <string name="revealed">%1$s aufgedeckt</string>
    <string name="revealed_from_hand">%1$s von der Hand aufgedeckt</string>
    <string name="rogue_query">Welche Karte vom Müll nehmen</string>
    <string name="saboteur_part">Ersetze die sabotierte Karte: Wähle</string>
    <string name="sauna_play_avanto">Spiele Eisloch aus deiner Hand</string>
    <string name="save_part">Zuflucht: Lege zur Seite</string>
    <string name="scheme_query">Wähle Karte, die auf Nachziehstapel zurückgelegt werden soll</string>
    <string name="secretPassage_cardToPutInDeck">in den Nachziehstapel zu legen</string>
    <string name="secretPassage_query">Lege %1$s in den Nachziehstapel</string>
    <string name="secretchamber_part">Geheimkammer: Auf den Nachziehstapel: Wähle</string>
    <string name="secretchamber_query_discard">Geheimkammer: Karten ablegen: Wähle</string>
    <string name="select_button">Wähle</string>
    <string name="select_exactly_x_actions_from_hand">%2$s genau %1$s Aktionskarten aus deiner Hand</string>
    <string name="select_exactly_x_cards_from_hand">%2$s genau %1$s Karten aus deiner Hand</string>
    <string name="select_exactly_x_cards_from_played">%2$s genau %1$s Karten, die du im Spiel hast</string>
    <string name="select_exactly_x_cards_from_trash">%2$s genau %1$s Karten vom Müll</string>
    <string name="select_exactly_x_nontreasures_from_hand">%2$s exakt %1$s Karte(n) (nicht Geld) aus der Hand</string>
    <string name="select_exactly_x_treasures_from_hand">%2$s exakt %1$s Geldkarten aus der Hand</string>
    <string name="select_exactly_x_victorys_from_hand">%2$s exakt %1$s Siegpunktkarten aus der Hand</string>
    <string name="select_from_table">%1$s eine Karte vom Vorrat</string>
    <string name="select_from_table_action">%1$s eine Aktionskarte vom Vorrat</string>
    <string name="select_from_table_attack">%1$s eine Angriffskarte vom Vorrat</string>
    <string name="select_from_table_between">%3$s eine Karte vom Vorrat, die zwischen (%1$s) und (%2$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_exact">%2$s eine Karte vom Vorrat, die genau (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_exact_action">%2$s eine Aktionskarte vom Vorrat, die genau (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_exact_except">%3$s eine Karte vom Vorrat, die genau (%2$s) kostet, ausser %1$s</string>
    <string name="select_from_table_less">%2$s eine Karte vom Vorrat, die weniger als (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_less_non_vp">%2$s eine Nicht-Punktekarte vom Vorrat, die weniger als (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_max">%2$s eine Karte vom Vorrat, die bis zu (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_max_action">%2$s eine Aktionskarte vom Vorrat, die bis zu (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_max_cards_events">%2$s eine Karte oder Ereignis vom Vorrat, das bis zu (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_max_events">%2$s ein Ereignis, das bis zu (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_max_non_vp">%2$s eine Nicht-Punktekarte vom Vorrat, die bis zu (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_max_non_vp_action">%2$s eine Aktionskarte vom Vorrat, die bis zu (%1$s) kostet und keine Punktekarte ist.</string>
    <string name="select_from_table_max_treasure">%2$s eine Geldkarte die bis zu (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_max_vp">%2$s eine Punktekarte vom Vorrat, die bis zu (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_min">%2$s eine Karte vom Vorrat, die mindestens (%1$s) kostet</string>
    <string name="select_from_table_treasure">%1$s eine Geldkarte vom Vorrat</string>
    <string name="select_from_table_victory">%1s eine Punktekarte vom Vorrat</string>
    <string name="select_from_x_to_y_cards_from_hand">%3$s %1$s bis %2$s Karten aus deiner Hand</string>
    <string name="select_from_x_to_y_different_cards_from_hand">%3$s %1$s bis %2$s Karten mit unterschiedlichem Namen aus deiner Hand</string>
    <string name="select_gametype">Kartensatz wählen:</string>
    <string name="select_one_action_from_hand">%1$s eine Aktionskarte aus deiner Hand</string>
    <string name="select_one_card_from_hand">%1$s eine Karte aus deiner Hand</string>
    <string name="select_one_card_from_played">%1$s eine Karte, die du im Spiel hast</string>
    <string name="select_one_card_from_trash">%1$s eine Karte vom Müll</string>
    <string name="select_one_nontreasure_from_hand">%1$s eine Karte (nicht Geld) aus der Hand</string>
    <string name="select_one_treasure_from_hand">%1$s eine Geldkarte aus der Hand</string>
    <string name="select_one_victory_from_hand">%1$s eine Siegpunktkarte aus der Hand</string>
    <string name="select_players">Spieler wählen:</string>
    <string name="select_prize">Wähle einen Preis</string>
    <string name="select_up_to_x_actions_from_hand">%2$s bis zu %1$s Aktionskarten aus deiner Hand</string>
    <string name="select_up_to_x_cards_from_hand">%2$s bis zu %1$s Karten aus deiner Hand</string>
    <string name="select_up_to_x_cards_from_played">%2$s bis zu %1$s Karten, die du im Spiel hast</string>
    <string name="select_up_to_x_cards_from_trash">%2$s bis zu %1$s Karten vom Müll</string>
    <string name="select_up_to_x_different_cards_from_played">%2$s bis zu %1$s Karten mit unterschiedlichem Namen, die du im Spiel hast.</string>
    <string name="select_up_to_x_nontreasures_from_hand">%2$s bis zu %1$s Karten (nicht Geld) aus der Hand</string>
    <string name="select_up_to_x_treasures_from_hand">%2$s bis zu %1$s Geldkarten aus der Hand</string>
    <string name="select_up_to_x_victorys_from_hand">%2$s bis zu %1$s Siegpunktkarten aus der Hand</string>
    <string name="sentry_look_at">%1$s deckt %2$s auf (%3$s)</string>
    <string name="settings_menu">Einstellungen</string>
    <string name="settingsactivity_title">Einstellungen</string>
    <string name="settlers_query">Nimm Kupfer auf die Hand</string>
    <string name="show_statusbar_pref_summary">Zeige die obere Android Statusleiste während des Spielens an</string>
    <string name="show_statusbar_pref_title">Statuszeile</string>
    <string name="showenglishnames_pref_summary">Zeige auch den englischen Kartennamen an, wenn die Spache nicht Englisch ist.</string>
    <string name="showenglishnames_pref_title">Englische Karten</string>
    <string name="showimages_pref_title">Karten Beschreibung</string>
    <string name="sir_michael_part">Sir Michael: Behalte</string>
    <string name="smuggle_query">Wähle zu schmuggelnde Karte</string>
    <string name="sort_cards_pref_summary">Sortiert die Karten auf der Hand nach Aktion, Geld, Fluch, Siegpunkt und Wert</string>
    <string name="sort_cards_pref_title">Karten in der Hand Sortieren</string>
    <string name="spend_guilds_coin_tokens">Investiere Münzen</string>
    <string name="spice_merchant_option_one">+2 Karten und +1 Aktion</string>
    <string name="spice_merchant_option_two">+(2) Geld und +1 Kauf</string>
    <string name="splash">Benutze die Menütaste um ein neues Spiel zu starten oder um dir während eines Spiels die Hilfe anzuzeigen</string>
    <string name="sprawlingcastle_gain_duchy">Nimm ein Herzogtum</string>
    <string name="sprawlingcastle_gain_estates">Nimm 3 Anwesen</string>
    <string name="squire_option_one">+2 Aktionen</string>
    <string name="squire_option_three">Nimm dir ein Silber</string>
    <string name="squire_option_two">+2 Käufe</string>
    <string name="start_game">Spiel starten!</string>
    <string name="start_game_menu">Spiel starten</string>
    <string name="start_guilds_coin_tokens_pref_summary">Starte mit 99 Geldmünzen</string>
    <string name="start_guilds_coin_tokens_pref_title">Geldmünzen</string>
    <string name="start_new_game_on_server">Neues Spiel starten</string>
    <string name="start_no_cards_pref_summary">Das Spiel startet ohne Karten im Nachziehstapel</string>
    <string name="start_no_cards_pref_title">Keine Karten</string>
    <string name="start_turn_query">Beginn deines Zuges: Wähle Aktion:</string>
    <string name="startgameactivity_title">Spiel starten</string>
    <string name="stash_1_card_down">1 Karte tiefer</string>
    <string name="stash_after_cards_to_draw">Nachdem Karten gezogen wurden (%1$s)</string>
    <string name="stash_choose_individually">Wähle einzeln</string>
    <string name="stash_more_options">Anders</string>
    <string name="stash_on_bottom">unten</string>
    <string name="stash_on_top">oben</string>
    <string name="stash_x_cards_down">%1$s Karten tiefer</string>
    <string name="statisticsactivity_title">Statistiken</string>
    <string name="stats_menu">Statistiken</string>
    <string name="status_coin_tokens">Geldmarker: %1$s</string>
    <string name="status_current_turn"> (aktueller Zug)</string>
    <string name="status_debt_tokens">Schuldenmarker: %1$s</string>
    <string name="status_deck_size">Karten im Nachziehstapel: %1$s%2$s</string>
    <string name="status_hand_size">Karten auf der Hand: %1$s</string>
    <string name="status_hand_stashes">Geldverstecke auf der Hand: %1$s</string>
    <string name="status_has_minus_card_token">Hat -1 Karte Marker</string>
    <string name="status_has_minus_coin_token">Hat -1 Geld Marker</string>
    <string name="status_journey_token_down">Reisemarker zeigt Rückseite</string>
    <string name="status_journey_token_up">Reisemarker zeigt Vorderseite</string>
    <string name="status_pirate_tokens">Piratenschiff Marken: %1$s</string>
    <string name="status_stash_on_deck"> (Geheimversteck ganz oben)</string>
    <string name="status_total_cards">Karten insgesammt: %1$s</string>
    <string name="status_turn_number">Zug %1$s%2$s</string>
    <string name="status_victory_tokens">Punktemarker: %1$s</string>
    <string name="steward_option_one">+2 Karten</string>
    <string name="steward_option_three">Entsorge zwei Karten aus deiner Hand</string>
    <string name="steward_option_two">+(2) Geld</string>
    <string name="stream_corrupted">Daten korrupt.</string>
    <string name="suppress_redundant_reactions_pref_summary">Unterdrückt die Rückfrage bei Reaktionskarten die bereits beantwortet wurde</string>
    <string name="suppress_redundant_reactions_pref_title">Letzte Reaktion wiederholen</string>
    <string name="survivors_header">Die Überlebenden haben aufgedeckt: %1$s</string>
    <string name="swindle_button">Tricksen</string>
    <string name="swindler_part">Ersetze getrickste Karte im Wert bis zu (%1$s)</string>
    <string name="take_normal">Nimm normal</string>
    <string name="tavern_header">Wirtshaus:</string>
    <string name="tax_part">Steuer: Lege 2 Schuldenmarker auf</string>
    <string name="taxman_part">Nimm</string>
    <string name="teacher_move_token_plus_one_action">Wähle für Deinen +1 Aktion Marker</string>
    <string name="teacher_move_token_plus_one_buy">Wähle für Deinen +1 Kauf Marker</string>
    <string name="teacher_move_token_plus_one_card">Wähle für Deinen +1 Karte Marker</string>
    <string name="teacher_move_token_plus_one_coin">Wähle für Deinen +1 Geld Marker</string>
    <string name="teacher_query">Wähle einen Marker</string>
    <string name="testing_pref_title">Testmodus</string>
    <string name="thief_query">Wähle zu stehlende Karte</string>
    <string name="throne_room_part">Spiele 2 mal</string>
    <string name="toast_loading">Lade Spiel…</string>
    <string name="toast_mountainPassNoBid">Gebigskpass: Kein Gebot</string>
    <string name="toast_mountainPassWinner">Gebirgspass: Höchstes Gebot ist %1$s von %2$s</string>
    <string name="toast_quitconfirm">Zum Schließen noch einmal drücken.</string>
    <string name="toast_starting">Starte Spiel…</string>
    <string name="token_colon">:\u0020</string>
    <string name="token_debt">Schulden</string>
    <string name="token_embargo">Embargos</string>
    <string name="token_header">- Marker -</string>
    <string name="token_minus_2_cost">-2 Kosten</string>
    <string name="token_plus_one_action">+1 Aktion</string>
    <string name="token_plus_one_action_initial">A</string>
    <string name="token_plus_one_buy">+1 Kauf</string>
    <string name="token_plus_one_buy_initial">K</string>
    <string name="token_plus_one_card">+1 Karte</string>
    <string name="token_plus_one_coin">+1 Geld</string>
    <string name="token_separator">,\u0020</string>
    <string name="token_trade_route">Handelsroute</string>
    <string name="token_trashing">entsorgen</string>
    <string name="token_victory">Sieg</string>
    <string name="top_of_deck">Auf den Nachziehstapel</string>
    <string name="torturer_option_one">Nimm einen Fluch auf die Hand</string>
    <string name="torturer_option_two">2 Karten abwerfen</string>
    <string name="tournament_option_one">Keine Provinz aufdecken</string>
    <string name="tournament_option_three">Nimm ein Herzogtum</string>
    <string name="tournament_option_two">Nimm einen Preis</string>
    <string name="tournament_reveal">Provinz aufdecken</string>
    <string name="trader_gain">Nimm %1$s</string>
    <string name="trader_gain_instead_of">Nimm %1$s anstatt %2$s</string>
    <string name="trash">Entsorgen</string>
    <string name="trash_button">Entsorgen</string>
    <string name="trash_card_from_hand">Entsorge eine Handkarte</string>
    <string name="trash_castle_from_hand">Entsorge Schloss aus der Hand</string>
    <string name="trash_header">Müll:</string>
    <string name="trash_this">Entsorge diese Karte</string>
    <string name="trash_this_gain_another">Entsorge diese Karte</string>
    <string name="trashed">%1$s entsorgt</string>
    <string name="traveller_exchange">Tausche ein gegen %1$s</string>
    <string name="treasure_to_trash">Wähle eine Geldkarte zum Entsorgen</string>
    <string name="treasury_number">Anzahl der Geldkarten, die auf den Nachziehstapel gelegt werden soll:</string>
    <string name="trusty_steed_option_four">Nimm 4 Silber und lege Nachziehstapel auf Ablagestapel</string>
    <string name="trusty_steed_option_one">+2 Aktionen</string>
    <string name="trusty_steed_option_three">+(2) Geld</string>
    <string name="trusty_steed_option_two">+2 Karten</string>
    <string name="tunnel_option_one">Aufdecken</string>
    <string name="tunnel_query">Tunnel ablegen</string>
    <string name="turn_header">: Zug\u0020</string>
    <string name="turnvibeon_pref_title">Wenn Dein Zug startet</string>
    <string name="type_action">Aktion</string>
    <string name="type_attack">Angriff</string>
    <string name="type_castle">Schloss</string>
    <string name="type_curse">Fluch</string>
    <string name="type_duration">Dauer</string>
    <string name="type_event">Ereignis</string>
    <string name="type_gathering">Sammlung</string>
    <string name="type_knight">Ritter</string>
    <string name="type_landmark">Landmarke</string>
    <string name="type_looter">Plündern</string>
    <string name="type_prize">Preis</string>
    <string name="type_reaction">Reaktion</string>
    <string name="type_reserve">Reserve</string>
    <string name="type_ruins">Ruine</string>
    <string name="type_shelter">Unterschlupf</string>
    <string name="type_traveller">Reisender</string>
    <string name="type_treasure">Geld</string>
    <string name="type_victory">Punkte</string>
    <string name="ui_pref_title">Benutzeroberfläche</string>
    <string name="university_part">Nimm </string>
    <string name="unknown_host">Unbekannter Server. Überprüfe Einstellungen.</string>
    <string name="upgrade_button">Upgrade</string>
    <string name="urchin_keep">Gassenjunge: Behalte</string>
    <string name="urchin_trash_for_mercenary">Entsorge Gassenjunge und nimm Söldner</string>
    <string name="use_for_money">Geld: Wähle</string>
    <string name="userlang_pref" ns1:ignore="MissingTranslation">userlang</string>
    <string name="userlang_pref_title">Sprache</string>
    <string name="vassal_option_play">Spiele %1$s</string>
    <string name="vault_part_discard_for_card">Ablegen für +1 Karte: Wähle</string>
    <string name="vault_part_discard_for_gold">Abwerfen für Geld: Wähle</string>
    <string name="version">Version %1$s</string>
    <string name="vibescreen_pref_title">Vibration</string>
    <string name="victory_tokens">Punktemarker</string>
    <string name="village_header">Eing. Dorf:</string>
    <string name="vp_multiple">Wert %1$s Siegpunkte</string>
    <string name="vp_single">Wert %1$s Siegpunkt</string>
    <string name="walledVillage_option_one">Zurück auf den Nachziehstapel</string>
    <string name="walledVillage_option_two">Ablegen</string>
    <string name="watch_tower_option_one">Ablegen</string>
    <string name="watch_tower_option_three">auf Nachziehstapel</string>
    <string name="watch_tower_query">Wachturm (%1$s erhalten):</string>
    <string name="whatsnew">
		<![CDATA[
		<h3>Bitte lesen!</h3>
		Rio Grande Games, der Herausgeber von Dominion, hat uns aufgefordert, die Verbreitung von Androminion im Play Store, da sie eine offizielle digitale Version ihres Spiels herausbringen. Bitte veröffentliche Anrdominion in keinem öffentlichen AppStore.<br><br>
		<h3>Version 7.06</h3>
		* Empires Erweterung <br>
		* Promokarte: Sauna/Eisloch
		<h3>Version 6.07</h3>
		* Jetzt mit Abenteuer! <br>
		* Promokarten: Geldversteck, Einladung
		<h3>Version 6.00</h3>
		* Abenteuer (beta)
		<h3>Version 5.01</h3>
		* Promokarte Schwarzmarkt!!! <br>
		* Promokarte Prinz!!! <br>
		* Gilden und Promokarten auf Deutsch! <br>
		* Noch mehr Fehlerbehebungen und Verbesserungen
		<h3>Version 5.00</h3>
		* Jetzt mit Gilden! <br>
		* Weitere Übersetzungen <br>
		* Viele Fehlerbehebungen
		<h3>Version 4.02</h3>
		* Vogelfreie implementiert<br>
		* Viele Fehlerbehebungen
		<h3>Version 4.00</h3>
		* Dark Ages! <br>
		* Neue Promokarten: Gesandter, Gouverneur und Carcassonne <br>
		* Noch mehr Fehlerbehebungen und Verbesserungen
		<h3>Version 3.01</h3>
		* Oberfläche für kleine Bildschirme verbessert <br>
		* Einzelspieler Modus hinzugefügt <br>
		* Weitere Fehlerbehebungen und Verbesserungen 
		<h3>Version 3.00</h3>
		* Viele Fehlerbehebungen <br>
		* Optimierte Oberfläche mit Tablet Unterstützung <br>
		* Kompatibilität: Android 2.2+
		<h3>Version 2.05</h3>
		* Viele Fehlerbehebungen <br>
		* Wir haben gelogen -- dies ist erst die letzte Version für Android 1.5 - 2.1
		<h3>Version 2.04</h3>
		* Übersetzung ins Niederländische <br>
		* Fehlerkorrekturen <br>
		* Letzte Version für Android 1.5 und 1.6
		<h3>Version 2.03</h3>	
		* Besessenheit! <br>
		* Weitere Übersetzungen: Spanisch, Französisch, Russisch <br>
		* Sehr viele Fehlerkorrekturen und Verbesserungen
		<h3>Version 2.02</h3>
		* Crash auf Android 4.x behoben <br>
		* Intuitiveres Verhalten des Burggrabens <br>
		* Viele weitere Korrekturen und Erweiterung <br>
		Du möchtest mehr Möglichkeiten Karten auszuwählen? Du kannst nun Androminion direkt aus <a href="https://market.android.com/details?id=nl.spellenclubeindhoven.dominionshuffle">DominionShuffle</a> starten!
		<h3>Version 2.0</h3>
		Es hat eine längere Weile gedauert aber wir hoffen diese Aktualiserung war das Warten wert!  Es gab so viele Änderungen, dass wir sie hier nicht alle auflisten können. Trotzdem sind hier die bedeutendsten:<br/><br/>
		* Mehr Erweiterungen! Fast alle Karten aus Alchemie, Blütezeit, Reiche Ernte und Hinterland sind jetzt verfügbar.<br/>
		* Mehr Spieleoptionen! Wähle verschiedenste Variante zufälliger oder fertiger Decks, mit 2-4 Spielern.<br/>
		* Mehr KI-Optionen! Neue KIs Chuck, Mary, und Sarah.<br/>
		* Mehr Bugfixes! Und neue Fehler - eventuell.<br/>
		* Same great taste!<br/>
		<br/>Androminion ist nun Open Source! Diese Update wäre ohne die Hilfe einiger Mitwirkender nicht möglich gewesen; siehe Credits-Tab. Auch du kannst helfen! Schreibe Bugreports, Featurerequests, Übersetzungen und mehr unter<br/><a href="http://androminion.googlecode.com">http://androminion.googlecode.com</a><br/><br/> 
		]]>
	</string>
    <string name="whatsnew_menu">Neuerungen</string>
    <string name="whatsnew_title">Was ist neu: </string>
    <string name="wikilink_pref_summary">in den Karten Beschreibung. Öffnet das DominionStrategy Wiki im Browser. (Das Spiel kann im Hintergrund beendet werden).</string>
    <string name="wikilink_pref_title">Wiki Link</string>
    <string name="win_loss_menu">Siege/Verluste</string>
    <string name="win_loss_playerwins">%1$s Spieler Spiele gewonnen</string>
    <string name="wineMerchantEstate_query">Wähle Anwesen, die Du vom Wirtshaus ablegst</string>
    <string name="wineMerchant_option_one">Vom Wirtshaus ablegen</string>
    <string name="wineMerchant_query">Wähle Weinhändler, die du vom Wirtshaus ablegst</string>
    <string name="wishing_well_part">Errate die oberste Karte: Wähle</string>
    <string name="you">Du</string>
    <string name="your_name">Dein Name:</string>
</resources>